فرانكفورت NNP B-LOC
( PUNC O
د NN O
ب NN O
ا NN O
) PUNC O
اعلن VBD_MS3 O
اتحاد NN B-ORG
صناعه NN_PRP_MS3 I-ORG
السيارات DET_NNS_FP I-ORG
في IN O
المانيا DET_NNP B-LOC
امس NN O
الاول NN O
ان CJP O
شركات NNS_FP O
صناعه NN_PRP_MS3 O
السيارات DET_NNS_FP O
في IN O
المانيا DET_NNP B-LOC
تواجه VBP_FS3 O
عاما NN O
صعبا JJ O
في IN O
ظل NN O
ركود NN O
السوق DET_NN O
الداخليه DET_NN O
و CC O
الصادرات DET_NNS_FP O
وهي CC_PRP_FS3 O
تسعي VBP_FS3 O
لان CJP O
يبلغ VBP_MS3 O
الانتاج NN O
حوالي NQ O
خمسه NNCD_PRP_MS3 O
ملايين NNCD O
سياره NN_PRP_MS3 O
في IN O
عام NN O
2002 NNCD O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
رئيس NN O
الاتحاد NN O
برند NNP B-PERS
جوتشولك NNP I-PERS
عند NN O
اعلان NN O
اخر JJ O
تقرير NN O
سنوي JJ O
ل IN O
الاتحاد NN O
ان CJP O
مستقبل NN O
السوق DET_NN O
مازال VBD_FS3 O
يفتقر VBP_MS3 O
الي DET_NN O
الخطوط DET_NN O
الواضحه DET_JJ_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
على NNP O
الرغم DET_NN O
من IN O
انه NN O
قال VBD_MS3 O
انه CJP_PRP_MS3 O
يتوقع VBN_MS3 O
ان CJP O
تظل VBP_FS3 O
صادرات NNS_FP O
السيارات DET_NNS_FP O
عند NN O
مستوي NNS_MP O
مرتفع NN O
هذا DT_MS O
العام DET_NN O
فانه NN_PRP_MS3 O
يبدو VBP_MS3 O
من IN O
غير NN O
المحتمل DET_JJ O
ان CJP O
تصل VBP_FS3 O
الي DET_NN O
مستوي NN O
سجل VBD_MS3 O
نموها NN_PRP_FS3 O
عام NN O
2001 NNCD O
عندما NN O
زادت VBD_FS3 O
صادرات NNS_FP O
سيارات NNS_FP O
الركاب DET_NN O
ب IN O
نسبه NNP O
سته NNP O
في IN O
المائه DET_NN O
ل IN O
تصل VBP_FS3 O
الي DET_NN O
6.3 NNCD O
مليون NNCD O
سياره NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
واضاف NN O
قائلا NN O
نادرا JJ O
ما WP O
كان VBD_MS3 O
من IN O
الصعب DET_NN O
التكهن DET_NN O
ب IN O
النسبه NN O
لعام IN O
جار NN O
ب IN O
الفعل DET_NN O
مثلما NN O
هو PRP_MS3 O
الحالالان DET_NNS_MD O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
انه CJP_PRP_MS3 O
يتعين VBP_MS3 O
ان CJP O
يصل VBP_MS3 O
عدد NN O
السيارات DET_NNS_FP O
الجديده DET_JJ O
في IN O
المانيا DET_NNP B-LOC
هذا DT_MS O
العام DET_NN O
الي NNP O
حوالي NQ O
2.3 NNCD O
مليون NNCD O
سياره NN_PRP_MS3 O
بالمقارنه IN O
ب IN O
34.3 NNCD O
مليون NNCD O
سياره NN_PRP_MS3 O
في IN O
العام DET_NN O
الماضي DET_JJ O
. PUNC O
و CC O
علي NNP O
الرغم DET_NN O
من IN O
ان CJP O
جوتشولك NNP B-PERS
تكهن NNP O
بان NNP O
شركات NNS_FP O
صناعه NN_PRP_MS3 O
السيارات DET_NNS_FP O
في IN O
المانيا DET_NNP B-LOC
سوف FP O
تنتج VBP_FS3 O
حوالي NQ O
خمس NNCD O
ملايين NN O
سياره NN_PRP_MS3 O
في IN O
الشهور DET_NN O
الاثني DET_JJ O
عشر JJ O
القادمه DET_NN_PRP_MS3 O
فان NN O
هذا DT_MS O
يقل VBP_MS3 O
عن IN O
مستوي NNS_MP O
انتاج NN O
العام DET_NN O
الماضي DET_JJ O
الذي WP O
بلغ VBD_MS3 O
3.5 NNCD O
مليون NNCD O
سياره NN_PRP_MS3 O
ركاب NN O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
ان CJP O
مستوي NN O
انتاج NN O
عام NN O
2001 NNCD O
كان VBD_MS3 O
ثالث JJCD O
افضل JJR O
نتيجه NN O
في IN O
تاريخ NN O
اهم JJR O
شركات NNS_FP O
صناعه NN_PRP_MS3 O
سيارات NNS_FP O
في IN O
المانيا DET_NNP B-LOC
. PUNC O
رجح VBD_MS3 O
الممثل DET_NN O
الاعلي DET_JJ O
ل IN O
الامن NN O
و CC O
السياسه DET_NN_PRP_MS3 O
الخارجيه DET_NN O
الاوروبي NN O
خافيير NNP B-PERS
سولانا NNP I-PERS
ان CJP O
يتوصل VBP_MS3 O
مجلس NN B-ORG
الامن NN I-ORG
الاسبوع DET_NN O
المقبل DET_JJ O
الي DET_PUNC O
حل NN O
ل RP O
الازمه DET_NN O
الناشبه DET_NN O
عن IN O
الاعتداء DET_NN O
الاسرائيلي JJ O
المتواصل DET_JJ O
منذ IN O
ثمانيه NNCD_FS O
ايام NN O
علي NNP O
لبنان NNP B-LOC
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
خلال NN O
مؤتمر NN O
صحفي JJ O
في IN O
القاهره DET_NN_PRP_MS3 B-LOC
بعد NN O
لقائه VBG_PRP_MS3 O
الرئيس DET_NN O
حسني NNP B-PERS
مبارك NNP I-PERS
ان CJP O
مجلس NN B-ORG
الامن NN I-ORG
قد RP O
يتبني VBP_MS3 O
قرارا NN O
حول NN O
النزاع DET_NN O
الاسبوع DET_NN O
المقبل DET_JJ O
، PUNC O
داعيا VN O
الي DET_PUNC O
بذل NN O
الجهود DET_NN O
لاجل NNP O
انهاء NN O
النزاع DET_NN O
. PUNC O
و CC O
وصف VBD_MS3 O
سولانا NNP B-PERS
الذي WP O
قام VBD_MS3 O
ب IN O
جوله VBG_PRP_MS3 O
شملت VBD_FS3 O
لبنان NNP B-LOC
و CC O
اسرائيل NNP B-LOC
المعاناه DET_NN_PRP_MS3 O
الحاليه DET_JJ O
في IN O
لبنان NNP B-LOC
بانها VBD_MS3_PRP_FS3 O
امر NN O
مروع JJ O
، PUNC O
و CC O
دعا VBD_MS3 O
الجميع DET_NQ O
ل IN O
بذل NN O
الجهود DET_NN O
اللازمه NN O
ل IN O
وضع NN O
حد NN O
لاراقه IN O
الدماء DET_NN O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
كوفي NNP B-PERS
انان NNP I-PERS
ان CJP O
هذه DT_F O
الخطه DET_NN O
يجب VBP_MS3 O
ان CJP O
تشكل VBP_FS3 O
القاعده DET_NN_PRP_MS3 O
السياسيه DET_JJ O
لاي IN O
وقف NN O
لاطلاق NN O
نار NN O
، PUNC O
موضحا VN O
انها CJP_PRP_FS3 O
تنص VBP_FS3 O
علي NNP O
" PUNC O
نقل NN O
" PUNC O
الجنديين DET_NNS_MD O
الاسيرين DET_JJ_MD O
الي NN O
السلطات DET_NNS_FP O
اللبنانيه DET_NN O
الشرعيه DET_JJ_PRP_MS3 O
ب IN O
رعايه NN_PRP_MS3 O
اللجنه DET_NN B-ORG
الدوليه DET_NN I-ORG
ل IN I-ORG
الصليب DET_NN I-ORG
الاحمر DET_JJ I-ORG
ب IN O
هدف NN O
اعادتهما NN_FS_PRP_D3 O
الي DET_NN O
اسرائيل NNP B-LOC
و CC O
وقف NN O
اطلاق NN O
النار DET_NN O
" PUNC O
. PUNC O
كما CC O
تنص VBP_FS3 O
تلك DT_FS O
الخطه DET_NN_PRP_MS3 O
علي NNP O
نشر NNP O
قوه NNP O
ل IN O
حفظ NN O
السلام DET_NN O
في IN O
الجانب DET_NN O
اللبناني DET_JJ O
من IN O
الخط DET_NN O
الازرق DET_NN O
الفاصل DET_VN O
بين NN O
الحدود DET_NN O
اللبنانيه DET_NN O
و CC O
الاسرائيليه NNP O
، PUNC O
ل IN O
المساهمه DET_NN_PRP_MS3 O
" PUNC O
في IN O
ارساء NN O
الاستقرار DET_NN O
" PUNC O
بالمنطقه IN O
. PUNC O
من IN O
جهته NN_FS_PRP_MS3 O
رفض VBD_MS3 O
السفير DET_NN O
الاميركي NNP O
بمجلس IN O
الامن NN O
اقتراح NN O
انان NNP B-PERS
ب IN O
وقف NN O
فوري JJ O
لاطلاق IN O
النار DET_NN O
، PUNC O
قائلا VN O
انه NN O
لا RP O
يمكن VBP_MS3 O
التوصل DET_NN O
الي DET_PUNC O
ذلك DT_MS O
مع NN O
" PUNC O
مجموعه NN_PRP_MS3 O
من IN O
الارهابيين NN O
" PUNC O
. PUNC O
جون NNP B-PERS
بولتون NNP I-PERS
: PUNC O
وقف NN O
اطلاق NN O
النار DET_NN O
مع NN O
الارهابيين NNS_MP O
مرفوض NN O
( PUNC O
الفرنسيه DET_NNP O
) PUNC O
واضاف CC O
جون NNP B-PERS
بولتون NNP I-PERS
" PUNC O
ان CJP O
ما WP O
نسعي VBP_P1 O
اليه NNP O
هو PRP_MS3 O
وقف NN O
طويل JJ O
ل IN O
الاعمال NN O
الحربيه DET_NN O
يكون VBP_MS3 O
جزءا NN O
من IN O
تغيير NN O
شامل JJ O
بالمنطقه NN_PRP_MS3 O
و CC O
جزءا NN O
من IN O
مؤسسه NN_PRP_MS3 O
ل IN O
السلام DET_NN O
، PUNC O
لكن VBP O
احدا NN O
لم RP O
يشرح VBP_MS3 O
كيف WRB O
يمكن VBP_MS3 O
التوصل DET_NN O
الي DET_PUNC O
وقف NN O
ل IN O
النار DET_NN O
مع NN O
مجموعه NN_PRP_MS3 O
من IN O
الارهابيين NN O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
شن VBD_MS3 O
المندوب DET_NN O
الاسرائيلي NN O
دان NNP B-PERS
غيلرمان NNP I-PERS
هجوما NN O
عنيفا JJ O
علي NNP O
امين NNP O
الامم DET_NNP B-ORG
المتحده DET_NN_PRP_MS3 I-ORG
لان NNP O
تقريره NN_PRP_MS3 O
لم RP O
يشر VBP_MS3 O
الي DET_NN O
الارهاب NN O
و CC O
ايران NNP B-LOC
و CC O
سوريا NNP B-LOC
. PUNC O
واعلن VBD_MS3 O
المتحدث DET_NN O
باسم IN O
الخارجيه DET_NN O
الاميركيه NNP O
شون NNP B-PERS
ماكورماك NNP I-PERS
من IN O
جهته NN_FS_PRP_MS3 O
ان CJP O
الوزيره DET_NN_PRP_MS3 O
كوندوليزا NNP B-PERS
رايس NNP I-PERS
ستزور NNP O
المنطقه DET_NN_PRP_MS3 O
الاسبوع DET_NN O
المقبل DET_JJ O
ل IN O
خفض NN O
التوتر DET_NN O
بين NN O
اسرائيل NNP B-LOC
و CC O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
، PUNC O
من IN O
دون NN O
اعطاء NN O
تفاصيل NN O
حول NN O
التاريخ DET_NN O
او CC O
الدول DET_NN O
التي WP O
ستزورها VBD_MS3_PRP_FS3 O
. PUNC O
تشاؤم VBP_FS3 O
السنيوره DET_NN_PRP_MS3 B-PERS
و CC O
في IN O
بيروت NNP B-LOC
شكر VBD_MS3 O
رئيس NN O
الحكومه DET_NNS_FD_PRP_MS3 O
انان NNP B-PERS
في IN O
اتصال NN O
هاتفي JJ O
علي NNP O
اهتمامه VBG_PRP_MS3 O
ب IN O
لبنان NNP B-LOC
، PUNC O
وابدي NN O
امس NN O
تشاؤمه NN_PRP_MS3 O
باحتمال IN O
التوصل DET_NN O
الي DET_PUNC O
حل NN O
قريب JJ O
ل IN O
الحرب DET_NN O
الاسرائيليه NNP O
علي NNP O
البلاد DET_NN O
. PUNC O
واتهم NN_PRP_MP3 O
فؤاد CC B-PERS
السنيوره DET_NN_PRP_MS3 I-PERS
الولايات DET_NNS_FP B-LOC
المتحده DET_NN_PRP_MS3 I-LOC
باعطاء IN O
فرصه NN_PRP_MS3 O
لاسرائيل NNP B-LOC
لمتابعه IN O
عدوانها NN_PRP_FS3 O
، PUNC O
مشددا VN O
علي NNP O
ان CJP O
الحل DET_NN O
النهائي DET_JJ O
يكون VBP_MS3 O
ب IN O
بسط NN O
الدوله DET_NN O
سيادتها NN_FS_PRP_FS3 O
علي NNP O
كامل JJ O
اراضيها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
السنيوره DET_NNP B-PERS
في IN O
حديث NN O
ان CJP O
الافكار DET_NN O
التي WP O
حملها VBD_MS3_PRP_FS3 O
من IN O
لبنان NNP B-LOC
وفد NN O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_JJ_PRP_MS3 I-ORG
رفضتها VBD_FS3_PRP_FS3 O
اسرائيل NNP B-LOC
. PUNC O
واضاف NN O
ان CJP O
" PUNC O
وفد NN O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_JJ_PRP_MS3 I-ORG
لم RP O
يعد VBP_MS3 O
الي NN O
لبنان NNP B-LOC
لان NNP O
اسرائيل NNP B-LOC
اعطت VBD_FS3 O
جوابا NN O
سلبيا JJ O
واميركا CC B-LOC
تعطي VBP_FS3 O
اسرائيل NNP B-LOC
فرصه NN_PRP_MS3 O
لمتابعه IN O
عدوانها NN_PRP_FS3 O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
في IN O
موسكو NNP B-LOC
اصدرت VBD_FS3 O
الخارجيه DET_JJ_PRP_MS3 O
الروسيه DET_JJ O
بيانا NN O
دعت VBD_FS3 O
فيه IN_PRP_MS3 O
الي DET_PUNC O
وقف NN O
فوري JJ O
لاطلاق IN O
النار DET_NN O
، PUNC O
محذره NN_PRP_MS3 O
مما JJ O
وصفتها CC O
ب IN O
كارثه NN_PRP_MS3 O
انسانيه NN O
كبري JJ O
في IN O
لبنان NNP B-LOC
و CC O
الاراضي NN O
الفلسطينيه DET_NNP O
. PUNC O
واشار VBD_MS3 O
وزير NN O
الخارجيه DET_JJ_PRP_MS3 O
الروسي DET_JJ O
سيرغي NNP B-PERS
لافروف NNP I-PERS
الي NNP O
ان CJP O
الهجوم DET_NN O
الاسرائيلي JJ O
علي NNP O
لبنان NNP B-LOC
" PUNC O
تجاوز VBD_MS3 O
كثيرا NN O
" PUNC O
حدود NN O
العمليه DET_NN O
" PUNC O
المناهضه DET_NN_PRP_MS3 O
ل IN O
الارهاب NN O
" PUNC O
التي WP O
تقول VBP_FS3 O
اسرائيل NNP B-LOC
انها CJP_PRP_FS3 O
تنفذها VBP_FS3_PRP_FS3 O
ضد NN O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
. PUNC O
فؤاد CC B-PERS
السنيوره DET_NN I-PERS
قال VBD_MS3 O
ان CJP O
واشنطن NNP B-LOC
اعطت VBD_FS3 O
فرصه NN_PRP_MS3 O
لاسرائيل NNP B-LOC
كي CJP O
تتابع VBP_FS3 O
عدوانها NN_PRP_FS3 O
( PUNC O
الفرنسيه DET_NNP O
) PUNC O
كما CC O
دعا VBD_MS3 O
مندوب NN O
فرنسا NNP B-LOC
لدي NN O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_NN_PRP_MS3 I-ORG
جان NNP B-PERS
مارك NNP I-PERS
دو NNP I-PERS
لا RP I-PERS
سابليير NN I-PERS
مجلس NN B-ORG
الامن NN I-ORG
الي IN O
مناقشه NN_PRP_MS3 O
عاجله NN_PRP_MS3 O
ل RP O
الاعلان NN O
عن IN O
هدنه NN_PRP_MS3 O
انسانيه JJ_PRP_MS3 O
، PUNC O
و CC O
وقف NN O
دائم JJ O
لاطلاق IN O
النار DET_NN O
في IN O
لبنان NNP B-LOC
. PUNC O
واضاف NN O
ان CJP O
باريس NNP B-LOC
لا RP O
تعتقد VBP_FS3 O
ان CJP O
نزع NN O
سلاح NN O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
يمكن VBP_MS3 O
ان CJP O
يتحقق VBP_MS3 O
ب IN O
قصف NN O
لبنان NNP B-LOC
كله NQ_PRP_MS3 O
بل CC O
من IN O
خلال NN O
الحوار DET_NN O
الوطني DET_JJ O
. PUNC O
عربيا JJ O
دعا VBD_MS3 O
الرئيس DET_NN O
السوري DET_JJ O
بشار NNP B-PERS
الاسد NNP I-PERS
المجتمع DET_NN O
الدولي DET_JJ O
الي DET_PUNC O
التحرك DET_NN O
ب IN O
سرعه NN_PRP_MS3 O
ل RP O
ترتيب NN O
وقف NN O
لاطلاق NN O
النار DET_NN O
ينهي VBP_MS3 O
الازمه DET_NN O
بين NN O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
و CC O
اسرائيل NNP B-LOC
. PUNC O
جاء VBD_MS3 O
ذلك DT_MS O
بعد NN O
ان CJP O
اجري NNS_MD O
الكسندر DET_NNP B-PERS
سلطانوف NNP I-PERS
نائب NN O
وزير NN O
خارجيه NNP O
روسيا NNP B-LOC
محادثات NNS_FP O
في IN O
دمشق NNP B-LOC
مع NN O
وزير NN O
الخارجيه DET_JJ_PRP_MS3 O
السوري DET_JJ O
وليد NNP B-PERS
المعلم DET_NNP I-PERS
. PUNC O
قال VBD_MS3 O
خبراء NN O
اقتصاديون JJ_MP O
اسرائيليون JJ_MP O
ان CJP O
تكلفه VBP_FS3_PRP_MS3 O
العدوان DET_NN O
علي NNP O
لبنان NNP B-LOC
خلال NN O
الاسبوع DET_NN O
الاول NN O
بلغت VBD_FS3 O
سته NN_FS_PRP_MS3 O
مليارات NNS_FP O
شيكل NNP O
( PUNC O
1.3 NNCD O
مليار NN O
دولار NN O
) PUNC O
، PUNC O
فيما CJP O
قدرت VBD_FS3 O
الاضرار NN O
الماديه DET_NN O
في IN O
70 NNCD O
بلده NN_PRP_MS3 O
و CC O
مستوطنه NN_PRP_MS3 O
و CC O
مدينه NNS_MP_PRP_MS3 O
اسرائيليه NN O
طالتها NN_FS_PRP_FS3 O
صواريخ NN O
حزب NN B-ORG
الله NNP I-ORG
باكثر NNP O
من IN O
مليار NN O
شيكل NNP O
( PUNC O
225 NNCD O
مليون NN O
دولار NN O
) PUNC O
حتي NNS_FD O
اليوم DET_NN O
. PUNC O
و CC O
يضاف VBN_MS3 O
الي DET_NN O
ما WP O
سبق VBD_MS3 O
الخسائر DET_NN O
الماليه DET_NN O
التي WP O
نجمت VBD_FS3 O
عن IN O
الاضرار NN O
الفادحه DET_NNP O
التي WP O
اصابت VBD_FS3 O
البني DET_NN O
التحتيه DET_NN O
. PUNC O
و CC O
قدرت VBN_FS3 O
وزاره CC O
السياحه DET_NN_PRP_MS3 O
الاسرائيليه JJ_PRP_MS3 O
خساره NN_PRP_MS3 O
المرافق DET_NN O
السياحيه DET_JJ_PRP_MS3 O
بنحو IN O
120 NNCD O
مليون NNCD O
شيكل NN O
( PUNC O
27 NNCD O
مليون NN O
دولار NN O
) PUNC O
ب IN O
سبب NN O
الغاء DET_NN O
الحجوزات DET_NNS_FP O
في IN O
الفنادق DET_NN O
و CC O
المناطق DET_NN O
السياحيه DET_JJ_PRP_MS3 O
في IN O
الشمال DET_NN O
و CC O
الغاء DET_NN O
رحلات NNS_FP O
السياح DET_NN O
الاجانب DET_JJ O
الي NN O
البلاد DET_NN O
. PUNC O
و CC O
افادت VBD_FS3 O
بيانات NNS_FP O
وزاره CC O
الصناعه DET_NN_PRP_MS3 O
بان IN O
70 NNCD O
% PUNC O
من IN O
مصانع NN O
شمال NN O
اسرائيل NNP B-LOC
مغلقه NN_PRP_MS3 O
جراء NN O
الحرب DET_NN O
و CC O
اغلاق NN O
ميناء NN O
حيفا NNP B-LOC
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
الخبير DET_NN O
الاقتصادي DET_JJ O
امين NNP B-PERS
فارس NNP I-PERS
ان CJP O
العدوان DET_NN O
علي NNP O
لبنان NNP B-LOC
انعكس VBD_MS3 O
سلبا NN O
علي NNP O
الاقتصاد DET_NN O
الاسرائيلي NNP O
واثر NNP O
ب IN O
شكل NN O
مباشر JJ O
علي NNP O
سوق NN O
الاسهم DET_NN O
الذي WP O
انخفض VBD_MS3 O
منذ IN O
اسبوع NN O
ب IN O
شكل NN O
كبير JJ O
، PUNC O
مشيرا VN O
الي DET_PUNC O
ان CJP O
هذه DT_F O
الاثار DET_NN O
السلبيه DET_NN O
ستكون NNP O
علي NNP O
المدي DET_NNP O
القصير DET_JJ O
فقط RB O
. PUNC O
و CC O
توقع VBD_MS3 O
فارس NNP B-PERS
تزايد NN O
الاضرار NN O
الاقتصاديه DET_JJ_PRP_MS3 O
كلما WRB O
طالت VBD_FS3 O
الحرب DET_NN O
منوها VN O
الي JJ O
ان CJP O
الحرب DET_NN O
ستؤثر NNP O
علي NNP O
الخزينه DET_NNP_PRP_MS3 O
الاسرائيليه NNP O
ب IN O
شكل NN O
كبير JJ O
، PUNC O
و CC O
ستكبدها NN_PRP_FS3 O
نفقات NNS_FP O
طائله NN_PRP_MS3 O
ستكون NNP O
علي NNP O
حساب NN O
قطاعات NNS_FP O
هامه NN_PRP_MS3 O
جدا NN O
ل IN O
المجتمع DET_NN O
مثل NN O
الرفاه DET_NN O
الاجتماعي DET_JJ O
، PUNC O
و CC O
التربيه DET_NN O
و CC O
التعليم DET_NN O
، PUNC O
و CC O
الصحه DET_NN O
و CC O
غيرها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
رجح VBD_MS3 O
الممثل DET_NN O
الاعلي DET_JJ O
ل IN O
الامن NN O
و CC O
السياسه DET_NN_PRP_MS3 O
الخارجيه DET_NN O
الاوروبي NN O
خافيير NNP B-PERS
سولانا NNP I-PERS
ان CJP O
يتوصل VBP_MS3 O
مجلس NN B-ORG
الامن NN I-ORG
الاسبوع DET_NN O
المقبل DET_JJ O
الي DET_PUNC O
حل NN O
ل RP O
الازمه DET_NN O
الناشبه DET_NN O
عن IN O
الاعتداء DET_NN O
الاسرائيلي JJ O
المتواصل DET_JJ O
منذ IN O
ثمانيه NNCD_FS O
ايام NN O
علي NNP O
لبنان NNP B-LOC
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
خلال NN O
مؤتمر NN O
صحفي JJ O
في IN O
القاهره DET_NN_PRP_MS3 B-LOC
بعد NN O
لقائه VBG_PRP_MS3 O
الرئيس DET_NN O
حسني NNP B-PERS
مبارك NNP I-PERS
ان CJP O
مجلس NN B-ORG
الامن NN I-ORG
قد RP O
يتبني VBP_MS3 O
قرارا NN O
حول NN O
النزاع DET_NN O
الاسبوع DET_NN O
المقبل DET_JJ O
، PUNC O
داعيا VN O
الي DET_PUNC O
بذل NN O
الجهود DET_NN O
لاجل NNP O
انهاء NN O
النزاع DET_NN O
. PUNC O
و CC O
وصف VBD_MS3 O
سولانا NNP B-PERS
الذي WP O
قام VBD_MS3 O
ب IN O
جوله VBG_PRP_MS3 O
شملت VBD_FS3 O
لبنان NNP B-LOC
و CC O
اسرائيل NNP B-LOC
المعاناه DET_NN_PRP_MS3 O
الحاليه DET_JJ O
في IN O
لبنان NNP B-LOC
بانها VBD_MS3_PRP_FS3 O
امر NN O
مروع JJ O
، PUNC O
و CC O
دعا VBD_MS3 O
الجميع DET_NQ O
ل IN O
بذل NN O
الجهود DET_NN O
اللازمه NN O
ل IN O
وضع NN O
حد NN O
لاراقه IN O
الدماء DET_NN O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
كوفي NNP B-PERS
انان NNP I-PERS
ان CJP O
هذه DT_F O
الخطه DET_NN O
يجب VBP_MS3 O
ان CJP O
تشكل VBP_FS3 O
القاعده DET_NN_PRP_MS3 O
السياسيه DET_JJ O
لاي IN O
وقف NN O
لاطلاق NN O
نار NN O
، PUNC O
موضحا VN O
انها CJP_PRP_FS3 O
تنص VBP_FS3 O
علي NNP O
" PUNC O
نقل NN O
" PUNC O
الجنديين DET_NNS_MD O
الاسيرين DET_JJ_MD O
الي NN O
السلطات DET_NNS_FP O
اللبنانيه DET_NN O
الشرعيه DET_JJ_PRP_MS3 O
ب IN O
رعايه NN_PRP_MS3 O
اللجنه DET_NN B-ORG
الدوليه DET_NN I-ORG
ل IN I-ORG
الصليب DET_NN I-ORG
الاحمر DET_JJ I-ORG
ب IN O
هدف NN O
اعادتهما NN_FS_PRP_D3 O
الي DET_NN O
اسرائيل NNP B-LOC
و CC O
وقف NN O
اطلاق NN O
النار DET_NN O
" PUNC O
. PUNC O
كما CC O
تنص VBP_FS3 O
تلك DT_FS O
الخطه DET_NN_PRP_MS3 O
علي NNP O
نشر NNP O
قوه NNP O
ل IN O
حفظ NN O
السلام DET_NN O
في IN O
الجانب DET_NN O
اللبناني DET_JJ O
من IN O
الخط DET_NN O
الازرق DET_NN O
الفاصل DET_VN O
بين NN O
الحدود DET_NN O
اللبنانيه DET_NN O
و CC O
الاسرائيليه NNP O
، PUNC O
ل IN O
المساهمه DET_NN_PRP_MS3 O
" PUNC O
في IN O
ارساء NN O
الاستقرار DET_NN O
" PUNC O
بالمنطقه IN O
. PUNC O
من IN O
جهته NN_FS_PRP_MS3 O
رفض VBD_MS3 O
السفير DET_NN O
الاميركي NNP O
بمجلس IN O
الامن NN O
اقتراح NN O
انان NNP B-PERS
ب IN O
وقف NN O
فوري JJ O
لاطلاق IN O
النار DET_NN O
، PUNC O
قائلا VN O
انه NN O
لا RP O
يمكن VBP_MS3 O
التوصل DET_NN O
الي DET_PUNC O
ذلك DT_MS O
مع NN O
" PUNC O
مجموعه NN_PRP_MS3 O
من IN O
الارهابيين NN O
" PUNC O
. PUNC O
جون NNP B-PERS
بولتون NNP I-PERS
: PUNC O
وقف NN O
اطلاق NN O
النار DET_NN O
مع NN O
الارهابيين NNS_MP O
مرفوض NN O
( PUNC O
الفرنسيه DET_NNP O
) PUNC O
واضاف CC O
جون NNP B-PERS
بولتون NNP I-PERS
" PUNC O
ان CJP O
ما WP O
نسعي VBP_P1 O
اليه NNP O
هو PRP_MS3 O
وقف NN O
طويل JJ O
ل IN O
الاعمال NN O
الحربيه DET_NN O
يكون VBP_MS3 O
جزءا NN O
من IN O
تغيير NN O
شامل JJ O
بالمنطقه NN_PRP_MS3 O
و CC O
جزءا NN O
من IN O
مؤسسه NN_PRP_MS3 O
ل IN O
السلام DET_NN O
، PUNC O
لكن VBP O
احدا NN O
لم RP O
يشرح VBP_MS3 O
كيف WRB O
يمكن VBP_MS3 O
التوصل DET_NN O
الي DET_PUNC O
وقف NN O
ل IN O
النار DET_NN O
مع NN O
مجموعه NN_PRP_MS3 O
من IN O
الارهابيين NN O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
شن VBD_MS3 O
المندوب DET_NN O
الاسرائيلي NN O
دان NNP B-PERS
غيلرمان NNP I-PERS
هجوما NN O
عنيفا JJ O
علي NNP O
امين NNP O
الامم DET_NNP B-ORG
المتحده DET_NN_PRP_MS3 I-ORG
لان NNP O
تقريره NN_PRP_MS3 O
لم RP O
يشر VBP_MS3 O
الي DET_NN O
الارهاب NN O
و CC O
ايران NNP B-LOC
و CC O
سوريا NNP B-LOC
. PUNC O
واعلن VBD_MS3 O
المتحدث DET_NN O
باسم IN O
الخارجيه DET_NN O
الاميركيه NNP O
شون NNP B-PERS
ماكورماك NNP I-PERS
من IN O
جهته NN_FS_PRP_MS3 O
ان CJP O
الوزيره DET_NN_PRP_MS3 O
كوندوليزا NNP B-PERS
رايس NNP I-PERS
ستزور NNP O
المنطقه DET_NN_PRP_MS3 O
الاسبوع DET_NN O
المقبل DET_JJ O
ل IN O
خفض NN O
التوتر DET_NN O
بين NN O
اسرائيل NNP B-LOC
و CC O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
، PUNC O
من IN O
دون NN O
اعطاء NN O
تفاصيل NN O
حول NN O
التاريخ DET_NN O
او CC O
الدول DET_NN O
التي WP O
ستزورها VBD_MS3_PRP_FS3 O
. PUNC O
تشاؤم VBP_FS3 O
السنيوره DET_NN_PRP_MS3 B-PERS
و CC O
في IN O
بيروت NNP B-LOC
شكر VBD_MS3 O
رئيس NN O
الحكومه DET_NNS_FD_PRP_MS3 O
انان NNP B-PERS
في IN O
اتصال NN O
هاتفي JJ O
علي NNP O
اهتمامه VBG_PRP_MS3 O
ب IN O
لبنان NNP B-LOC
، PUNC O
وابدي NN O
امس NN O
تشاؤمه NN_PRP_MS3 O
باحتمال IN O
التوصل DET_NN O
الي DET_PUNC O
حل NN O
قريب JJ O
ل IN O
الحرب DET_NN O
الاسرائيليه NNP O
علي NNP O
البلاد DET_NN O
. PUNC O
واتهم NN_PRP_MP3 O
فؤاد CC B-PERS
السنيوره DET_NN_PRP_MS3 I-PERS
الولايات DET_NNS_FP B-LOC
المتحده DET_NN_PRP_MS3 I-LOC
باعطاء IN O
فرصه NN_PRP_MS3 O
لاسرائيل NNP B-LOC
لمتابعه IN O
عدوانها NN_PRP_FS3 O
، PUNC O
مشددا VN O
علي NNP O
ان CJP O
الحل DET_NN O
النهائي DET_JJ O
يكون VBP_MS3 O
ب IN O
بسط NN O
الدوله DET_NN O
سيادتها NN_FS_PRP_FS3 O
علي NNP O
كامل JJ O
اراضيها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
السنيوره DET_NNP B-PERS
في IN O
حديث NN O
ان CJP O
الافكار DET_NN O
التي WP O
حملها VBD_MS3_PRP_FS3 O
من IN O
لبنان NNP B-LOC
وفد NN O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_JJ_PRP_MS3 I-ORG
رفضتها VBD_FS3_PRP_FS3 O
اسرائيل NNP B-LOC
. PUNC O
واضاف NN O
ان CJP O
" PUNC O
وفد NN O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_JJ_PRP_MS3 I-ORG
لم RP O
يعد VBP_MS3 O
الي NN O
لبنان NNP B-LOC
لان NNP O
اسرائيل NNP B-LOC
اعطت VBD_FS3 O
جوابا NN O
سلبيا JJ O
واميركا CC B-LOC
تعطي VBP_FS3 O
اسرائيل NNP B-LOC
فرصه NN_PRP_MS3 O
لمتابعه IN O
عدوانها NN_PRP_FS3 O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
في IN O
موسكو NNP B-LOC
اصدرت VBD_FS3 O
الخارجيه DET_JJ_PRP_MS3 O
الروسيه DET_JJ O
بيانا NN O
دعت VBD_FS3 O
فيه IN_PRP_MS3 O
الي DET_PUNC O
وقف NN O
فوري JJ O
لاطلاق IN O
النار DET_NN O
، PUNC O
محذره NN_PRP_MS3 O
مما JJ O
وصفتها CC O
ب IN O
كارثه NN_PRP_MS3 O
انسانيه NN O
كبري JJ O
في IN O
لبنان NNP B-LOC
و CC O
الاراضي NN O
الفلسطينيه DET_NNP O
. PUNC O
واشار VBD_MS3 O
وزير NN O
الخارجيه DET_JJ_PRP_MS3 O
الروسي DET_JJ O
سيرغي NNP B-PERS
لافروف NNP I-PERS
الي NNP O
ان CJP O
الهجوم DET_NN O
الاسرائيلي JJ O
علي NNP O
لبنان NNP B-LOC
" PUNC O
تجاوز VBD_MS3 O
كثيرا NN O
" PUNC O
حدود NN O
العمليه DET_NN O
" PUNC O
المناهضه DET_NN_PRP_MS3 O
ل IN O
الارهاب NN O
" PUNC O
التي WP O
تقول VBP_FS3 O
اسرائيل NNP B-LOC
انها CJP_PRP_FS3 O
تنفذها VBP_FS3_PRP_FS3 O
ضد NN O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
. PUNC O
فؤاد CC B-PERS
السنيوره DET_NN I-PERS
قال VBD_MS3 O
ان CJP O
واشنطن NNP B-LOC
اعطت VBD_FS3 O
فرصه NN_PRP_MS3 O
لاسرائيل NNP B-LOC
كي CJP O
تتابع VBP_FS3 O
عدوانها NN_PRP_FS3 O
( PUNC O
الفرنسيه DET_NNP O
) PUNC O
كما CC O
دعا VBD_MS3 O
مندوب NN O
فرنسا NNP B-LOC
لدي NN O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_NN_PRP_MS3 I-ORG
جان NNP B-PERS
مارك NNP I-PERS
دو NNP I-PERS
لا RP I-PERS
سابليير NN I-PERS
مجلس NN B-ORG
الامن NN I-ORG
الي IN O
مناقشه NN_PRP_MS3 O
عاجله NN_PRP_MS3 O
ل RP O
الاعلان NN O
عن IN O
هدنه NN_PRP_MS3 O
انسانيه JJ_PRP_MS3 O
، PUNC O
و CC O
وقف NN O
دائم JJ O
لاطلاق IN O
النار DET_NN O
في IN O
لبنان NNP B-LOC
. PUNC O
واضاف NN O
ان CJP O
باريس NNP B-LOC
لا RP O
تعتقد VBP_FS3 O
ان CJP O
نزع NN O
سلاح NN O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
يمكن VBP_MS3 O
ان CJP O
يتحقق VBP_MS3 O
ب IN O
قصف NN O
لبنان NNP B-LOC
كله NQ_PRP_MS3 O
بل CC O
من IN O
خلال NN O
الحوار DET_NN O
الوطني DET_JJ O
. PUNC O
عربيا JJ O
دعا VBD_MS3 O
الرئيس DET_NN O
السوري DET_JJ O
بشار NNP B-PERS
الاسد NNP I-PERS
المجتمع DET_NN O
الدولي DET_JJ O
الي DET_PUNC O
التحرك DET_NN O
ب IN O
سرعه NN_PRP_MS3 O
ل RP O
ترتيب NN O
وقف NN O
لاطلاق NN O
النار DET_NN O
ينهي VBP_MS3 O
الازمه DET_NN O
بين NN O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
و CC O
اسرائيل NNP B-LOC
. PUNC O
جاء VBD_MS3 O
ذلك DT_MS O
بعد NN O
ان CJP O
اجري NNS_MD O
الكسندر DET_NNP B-PERS
سلطانوف NNP I-PERS
نائب NN O
وزير NN O
خارجيه NNP O
روسيا NNP B-LOC
محادثات NNS_FP O
في IN O
دمشق NNP B-LOC
مع NN O
وزير NN O
الخارجيه DET_JJ_PRP_MS3 O
السوري DET_JJ O
وليد NNP B-PERS
المعلم DET_NNP I-PERS
. PUNC O
قال VBD_MS3 O
خبراء NN O
اقتصاديون JJ_MP O
اسرائيليون JJ_MP O
ان CJP O
تكلفه VBP_FS3_PRP_MS3 O
العدوان DET_NN O
علي NNP O
لبنان NNP B-LOC
خلال NN O
الاسبوع DET_NN O
الاول NN O
بلغت VBD_FS3 O
سته NN_FS_PRP_MS3 O
مليارات NNS_FP O
شيكل NNP O
( PUNC O
1.3 NNCD O
مليار NN O
دولار NN O
) PUNC O
، PUNC O
فيما CJP O
قدرت VBD_FS3 O
الاضرار NN O
الماديه DET_NN O
في IN O
70 NNCD O
بلده NN_PRP_MS3 O
و CC O
مستوطنه NN_PRP_MS3 O
و CC O
مدينه NNS_MP_PRP_MS3 O
اسرائيليه NN O
طالتها NN_FS_PRP_FS3 O
صواريخ NN O
حزب NN B-ORG
الله NNP I-ORG
باكثر NNP O
من IN O
مليار NN O
شيكل NNP O
( PUNC O
225 NNCD O
مليون NN O
دولار NN O
) PUNC O
حتي NNS_FD O
اليوم DET_NN O
. PUNC O
و CC O
يضاف VBN_MS3 O
الي DET_NN O
ما WP O
سبق VBD_MS3 O
الخسائر DET_NN O
الماليه DET_NN O
التي WP O
نجمت VBD_FS3 O
عن IN O
الاضرار NN O
الفادحه DET_NNP O
التي WP O
اصابت VBD_FS3 O
البني DET_NN O
التحتيه DET_NN O
. PUNC O
و CC O
قدرت VBN_FS3 O
وزاره CC O
السياحه DET_NN_PRP_MS3 O
الاسرائيليه JJ_PRP_MS3 O
خساره NN_PRP_MS3 O
المرافق DET_NN O
السياحيه DET_JJ_PRP_MS3 O
بنحو IN O
120 NNCD O
مليون NNCD O
شيكل NN O
( PUNC O
27 NNCD O
مليون NN O
دولار NN O
) PUNC O
ب IN O
سبب NN O
الغاء DET_NN O
الحجوزات DET_NNS_FP O
في IN O
الفنادق DET_NN O
و CC O
المناطق DET_NN O
السياحيه DET_JJ_PRP_MS3 O
في IN O
الشمال DET_NN O
و CC O
الغاء DET_NN O
رحلات NNS_FP O
السياح DET_NN O
الاجانب DET_JJ O
الي NN O
البلاد DET_NN O
. PUNC O
و CC O
افادت VBD_FS3 O
بيانات NNS_FP O
وزاره CC O
الصناعه DET_NN_PRP_MS3 O
بان IN O
70 NNCD O
% PUNC O
من IN O
مصانع NN O
شمال NN O
اسرائيل NNP B-LOC
مغلقه NN_PRP_MS3 O
جراء NN O
الحرب DET_NN O
و CC O
اغلاق NN O
ميناء NN O
حيفا NNP B-LOC
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
الخبير DET_NN O
الاقتصادي DET_JJ O
امين NNP B-PERS
فارس NNP I-PERS
ان CJP O
العدوان DET_NN O
علي NNP O
لبنان NNP B-LOC
انعكس VBD_MS3 O
سلبا NN O
علي NNP O
الاقتصاد DET_NN O
الاسرائيلي NNP O
واثر NNP O
ب IN O
شكل NN O
مباشر JJ O
علي NNP O
سوق NN O
الاسهم DET_NN O
الذي WP O
انخفض VBD_MS3 O
منذ IN O
اسبوع NN O
ب IN O
شكل NN O
كبير JJ O
، PUNC O
مشيرا VN O
الي DET_PUNC O
ان CJP O
هذه DT_F O
الاثار DET_NN O
السلبيه DET_NN O
ستكون NNP O
علي NNP O
المدي DET_NNP O
القصير DET_JJ O
فقط RB O
. PUNC O
و CC O
توقع VBD_MS3 O
فارس NNP B-PERS
تزايد NN O
الاضرار NN O
الاقتصاديه DET_JJ_PRP_MS3 O
كلما WRB O
طالت VBD_FS3 O
الحرب DET_NN O
منوها VN O
الي JJ O
ان CJP O
الحرب DET_NN O
ستؤثر NNP O
علي NNP O
الخزينه DET_NNP_PRP_MS3 O
الاسرائيليه NNP O
ب IN O
شكل NN O
كبير JJ O
، PUNC O
و CC O
ستكبدها NN_PRP_FS3 O
نفقات NNS_FP O
طائله NN_PRP_MS3 O
ستكون NNP O
علي NNP O
حساب NN O
قطاعات NNS_FP O
هامه NN_PRP_MS3 O
جدا NN O
ل IN O
المجتمع DET_NN O
مثل NN O
الرفاه DET_NN O
الاجتماعي DET_JJ O
، PUNC O
و CC O
التربيه DET_NN O
و CC O
التعليم DET_NN O
، PUNC O
و CC O
الصحه DET_NN O
و CC O
غيرها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
و CC O
اصبحت VBD_FS3 O
مدينه NNS_MP_PRP_MS3 O
ايلات NNS_FP B-LOC
علي NNP O
شاطئ NN O
البحر DET_NN O
بعد NN O
تحقيقها NN_PRP_FS3 O
ارباحا NN O
اثر NN O
طفره NN_PRP_MS3 O
سياحيه JJ_PRP_MS3 O
ملجا NN O
لالاف IN O
الاسرائيليين NN O
النازحين DET_JJ_MP O
من IN O
الشمال DET_NN O
بحثا NN O
عن IN O
النجاه DET_NN O
و CC O
الهدوء DET_NN O
كما IN O
امتلات NNS_FP O
منتجعات NNS_FP O
طابا NNP O
المصريه DET_NNP O
بالسياح NNP O
الاسرائيليين NNP O
وفقا NN O
لما IN O
ذكرته VBD_FS3_PRP_MS3 O
الاذاعه DET_NN_PRP_MS3 O
الاسرائيليه DET_JJ_PRP_MS3 O
العامه DET_JJ O
. PUNC O
و CC O
استبعد VBD_MS3 O
فارس NNP B-PERS
ارتفاع NN O
اسعار NN O
المواد DET_NN O
التموينيه DET_NN O
في IN O
الوقت DET_NN O
الحالي DET_JJ O
ب IN O
سبب NN O
توفر NN O
احتياط NN O
كبير JJ O
من IN O
الاغذيه NNP O
و CC O
المؤن DET_NN O
و CC O
المعدات DET_NNS_FP O
في IN O
البلاد DET_NN O
، PUNC O
لكنه VBP_PRP_MS3 O
اشار VBD_MS3 O
الي NN O
خسائر NN O
فواكه NN O
الصيف DET_NN O
التي WP O
تقع VBP_FS3 O
ب IN O
معظمها NQ_PRP_FS3 O
شمال NN O
اسرائيل NNP B-LOC
ب IN O
سبب NN O
توقف NN O
قطفها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
قررت VBD_FS3 O
الحكومه DET_NN_PRP_MS3 O
المصريه DET_JJ O
اعتبارا NN O
من IN O
اليوم DET_NN O
الجمعه DET_NN_PRP_MS3 O
رفع NN O
سعر NN O
البنزين DET_NN O
( PUNC O
90 NNCD O
اوكتين NNP O
) PUNC O
ب IN O
نسبه NN_PRP_MS3 O
30 NNCD O
% PUNC O
و CC O
سعر NN O
الدولار DET_NN O
ب IN O
نسبه NN O
15 NNCD O
% PUNC O
. PUNC O
و CC O
زاد VBD_MS3 O
سعر NN O
البنزين DET_NN O
90 NNCD O
اوكتين NNS_FD O
ليصبح IN O
1.3 NNCD O
جنيه NN O
( PUNC O
0.23 NNCD O
دولار NN O
) PUNC O
ل RP O
التر VBP_S1 O
ارتفاعا NN O
من IN O
جنيه NN O
واحد JJ O
، PUNC O
في IN O
حين NN O
اصبح VBD_MS3 O
سعر NN O
السولار DET_NN O
0.75 NNCD O
جنيه NN O
ارتفاعا NN O
من IN O
0.60 NNCD O
جنيه NN O
. PUNC O
و CC O
بررت VBD_FS3 O
وكاله CC B-ORG
انباء NN I-ORG
الشرق DET_NN I-ORG
الاوسط NN I-ORG
الرسميه DET_NN O
اتخاذ NN O
هذا DT_MS O
القرار DET_NN O
ب IN O
قولها VBG_PRP_FS3 O
انه NN O
ياتي VBP_MS3 O
في IN O
ضوء NN O
ما WP O
شهدته VBD_FS3_PRP_MS3 O
الفتره DET_NN O
الاخيره DET_JJ O
من IN O
زياده NN_PRP_MS3 O
غير NN O
مسبوقه NN_PRP_MS3 O
في IN O
اسعار NN O
النفط DET_NN O
و CC O
مضاعفاته NNS_FP_PRP_MS3 O
التي WP O
لم RP O
تشهد VBP_FS3 O
تحريكا NN O
لاسعارها IN O
ل IN O
فتره NN_PRP_MS3 O
طويله NNP O
جاوزت VBD_FS3 O
15 NNCD O
عاما NN O
، PUNC O
ما WP O
زاد VBD_MS3 O
ب IN O
شكل NN O
كبير JJ O
من IN O
العبء DET_NN O
الذي WP O
تتحمله VBP_FS3_PRP_MS3 O
الموازنه DET_NN_PRP_MS3 O
العامه DET_JJ O
ل IN O
الدوله DET_NN O
كدعم IN O
ل IN O
مواجهه NN_PRP_MS3 O
فرق NN O
السعر DET_NN O
الحقيقي DET_JJ O
ل RP O
تكلفه VBP_FS3_PRP_MS3 O
الانتاج DET_NN O
عن IN O
سعر NN O
البيع DET_NN O
. PUNC O
و CC O
اضافت VBD_FS3 O
الوكاله DET_NN_PRP_MS3 O
انه NN O
تقرر VBD_MS3 O
ايضا RB O
عدم NN O
المساس DET_NN O
ب IN O
سعر NN O
البنزين DET_NN O
80 NNCD O
اوكتين NNS_FD O
مراعاه NN_PRP_MS3 O
لمحدودي IN O
الدخل DET_NN O
، PUNC O
اضافه VBD_MS3 O
الي NN O
تعويض NN O
المخابز DET_NN O
عن IN O
فرق NN O
سعر NN O
السولار DET_NN O
ب IN O
ما WP O
يضمن VBP_MS3 O
ثبات NN O
سعر NN O
الرغيف DET_NN O
. PUNC O
و CC O
ذكرت VBD_FS3 O
وكاله CC B-ORG
الانباء DET_NN I-ORG
المصريه DET_NNP I-ORG
ان CJP O
الدراسات DET_NNS_FP O
اكدت VBD_FS3 O
ان CJP O
سعر NN O
الوقود DET_NN O
في IN O
عمليه NNS_FD_PRP_MS3 O
النقل DET_NN O
لا RP O
يتعدي VBP_MS3 O
5 NNCD O
% PUNC O
فقط RB O
من IN O
اجمالي NN O
تكلفه VBP_FS3_PRP_MS3 O
النقل DET_NN O
، PUNC O
ما WP O
لا RP O
يبرر VBP_MS3 O
اي NQ O
اتجاه NN O
ل IN O
رفع NN O
اسعار NN O
النقل DET_NN O
نتيجه VBP_P1 O
ل IN O
هذا DT_MS O
القرار DET_NN O
. PUNC O
لكن VBP O
الشواهد DET_NN O
السابقه DET_JJ_PRP_MS3 O
تشير VBP_FS3 O
الي DET_PUNC O
ان CJP O
اسعار NN O
النقل DET_NN O
و CC O
كل NQ O
ما WP O
يرتبط VBP_MS3 O
بها IN_PRP_FS3 O
من IN O
منتجات NNS_FP O
زراعيه NN_PRP_MS3 O
و CC O
صناعيه NN_PRP_MS3 O
و CC O
غيرها NN_PRP_FS3 O
تزيد VBP_FS3 O
ب IN O
مجرد NN O
زياده NN_PRP_MS3 O
سعر NN O
المنتجات DET_NNS_FP O
البتروليه DET_NNP O
. PUNC O
ارتفع VBD_MS3 O
عدد NN O
ضحايا NN O
تسونامي VBP_FS3 O
الذي WP O
ضرب VBD_MS3 O
اندونيسيا NNP B-LOC
الي DET_PUNC O
531 NNCD O
قتيلا NN O
و CC O
تبقي VBP_FS3 O
تلك DT_FS O
الحصيله DET_NN_PRP_MS3 O
مرشحه NN_PRP_MS3 O
ل IN O
الارتفاع NN O
حيث WRB O
ان CJP O
العشرات DET_NNS_FP O
ما RP O
زالوا VBD_MP3 O
في IN O
عداد NN O
المفقودين DET_NNS_MP O
وسط NN O
تواصل NN O
اعمال NN O
الاغاثه NN_PRP_MS3 O
في IN O
المناطق DET_NN O
المتضرره DET_NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
قالت VBD_FS3 O
الوكاله DET_NN_PRP_MS3 B-ORG
الوطنيه DET_JJ I-ORG
ل IN I-ORG
التنسيق DET_NN I-ORG
في IN I-ORG
الكوارث DET_NN I-ORG
باندونيسيا NNP B-LOC
ان CJP O
تسونامي VBP_FS3 O
الذي WP O
ضرب VBD_MS3 O
المنطقه DET_NN_PRP_MS3 O
الاثنين NN O
الماضي DET_JJ O
خلف NN O
400 NNCD O
جريح NN O
علي NNP O
الاقل DET_JJR O
و CC O
ما RP O
زال VBD_MS3 O
275 NNCD O
شخصا NN O
اخرين JJ_MP O
مفقودين JJ_MP O
، PUNC O
الي DET_NN O
جانب NN O
50 NNCD O
الف DET_NN O
منكوب NN O
علي NNP O
الساحل DET_NN O
الجنوبي DET_JJ O
الغربي DET_JJ O
ل IN O
جزيره NN_PRP_MS3 O
جاوا VBD_MP3 B-LOC
. PUNC O
و CC O
قد RP O
فر VBD_MS3 O
مئات NNS_FP O
من IN O
الناجين DET_NNS_MP O
امس NN O
من IN O
مراكز NN O
الايواء DET_NN O
الطارئ DET_JJ O
امام NN O
الساحل DET_NN O
بعد NN O
ان CJP O
انتابهم NN_PRP_MP3 O
الذعر DET_NN O
عقب NN O
انتشار NN O
شائعات NNS_FP O
عن IN O
قرب NN O
حدوث NN O
موجه JJ O
جديده JJ_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
لم RP O
يعد VBP_MS3 O
الكثير DET_NN O
من IN O
الذين WP O
فروا VBD_MP3 O
بينما CJP O
التجا DET_NN O
اخرون NNS_MP O
خلال NN O
الليل DET_NN O
الي NN O
الطوابق DET_NN O
العليا DET_JJR O
من IN O
مسجد NN O
بغنداران IN B-LOC
. PUNC O
و CC O
سجل VBD_MS3 O
العدد DET_NN O
الاكبر DET_JJR O
من IN O
القتلي DET_NN O
في IN O
اقليم NN O
سياميس NNP B-LOC
التابع DET_JJ O
ل IN O
مقاطعه NN_PRP_MS3 O
جاوا VBD_MP3 B-LOC
الغربيه DET_NN O
وسط NN O
تقديرات NNS_FP O
بان NN O
الموجه DET_JJ O
طالت VBD_FS3 O
ثلاثه NNCD_PRP_MS3 O
اقاليم NN O
اخري JJ O
ب IN O
شكل NN O
اقل JJR O
قوه NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
واشار VBD_MS3 O
مسؤول NN O
في IN O
شرطه NN_PRP_MS3 O
سومانتايوان NNP B-LOC
الواقعه DET_NN_PRP_MS3 O
وسط NN O
جاوا VBD_MP3 B-LOC
الي IN O
ان CJP O
77 NNCD O
شخصا NN O
قتلوا VBN_MP3 O
في IN O
اقليم NN B-LOC
سيلاكاب NNP I-LOC
القريب DET_JJ O
و CC O
فقد RP O
70 NNCD O
اخرون JJ_MP O
. PUNC O
وافاد NN O
مسؤولون NNS_MP O
في IN O
منطقه NN_PRP_MS3 O
لينا NNP B-LOC
بان NNP O
44 NNCD O
جثه NN_PRP_MS3 O
عثر VBN_MS3 O
عليها NNP_PRP_FS3 O
في IN O
منطقه NN_PRP_MS3 O
تاسيكمالايا NN B-LOC
. PUNC O
و CC O
كثيرا NN O
ما RP O
تتعرض VBP_FS3 O
اندونيسيا NNP B-LOC
ل IN O
هزات NNS_FP O
ارضيه NNP O
و CC O
ثورات NNS_FP O
بركانيه IN O
حيث WRB O
يقع VBP_MS3 O
هذا DT_MS O
الارخبيل DET_NN O
الضخم DET_JJ O
المكون DET_VN O
من IN O
الاف NN O
الجزر DET_NN O
علي NNP O
حزام NNP O
النار DET_NN O
بالمحيط IN B-LOC
الهندي DET_JJ I-LOC
. PUNC O
و CC O
ذكرت VBD_FS3 O
هذه DT_F O
الكارثه DET_NN_PRP_MS3 O
الجديده DET_JJ O
ب IN O
تسونامي NNP O
الذي WP O
اوقع VBD_MS3 O
في IN O
ديسمبر NN O
/ PUNC O
كانون NNP O
الاول DET_JJCD O
2004 NNCD O
نحو NN O
168 NNCD O
الف NNCD O
قتيل NN O
شمال NN O
جزيره NN_PRP_MS3 O
سومطرا NN B-LOC
و CC O
50 NNCD O
الفا DET_NN O
اخرين NNS_MP O
ب IN O
دول NN O
مطله NN_PRP_MS3 O
علي NNP O
المحيط DET_NNP B-LOC
الهندي DET_JJ I-LOC
، PUNC O
لكن VBP O
الخبراء DET_NN O
استبعدوا VBD_MP3 O
حدوث NN O
تسونامي NN O
ذي NN O
قوه NN_PRP_MS3 O
تدميريه NN O
كبيره JJ_PRP_MS3 O
هذه DT_F O
المره DET_NN O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
مسؤولون NNS_MP O
امميون JJ_MP O
ان CJP O
انظمه VBD_MS3_PRP_MS3 O
الانذار DET_NN O
المبكر DET_JJ O
" PUNC O
عملت VBD_FS3 O
ب NN O
صوره NN_PRP_MS3 O
جيده NN_PRP_MS3 O
" PUNC O
في IN O
تحذير NN O
الناس DET_NN O
من IN O
الزلزال DET_NN O
و CC O
امواج NN O
تسونامي VBP_FS3 O
حيث WRB O
صدر VBD_MS3 O
الانذار DET_NN O
المبكر DET_JJ O
في IN O
الوقت DET_NN O
المناسب DET_JJ O
ل IN O
تحذير NN O
جزيره NN_PRP_MS3 O
نيكوبار NNP B-LOC
وحتي NNP O
استراليا NNP B-LOC
، PUNC O
و CC O
ان VBP O
الاستجابه DET_NN_PRP_MS3 O
سريعه NN_PRP_MS3 O
جدا NN O
. PUNC O
تسونامي VBP_FS3 O
الجديد DET_JJ O
يخلف VBP_MS3 O
عشرات NNS_FP O
الاف DET_NN O
المشردين DET_NNS_MP O
( PUNC O
رويترز NNP B-ORG
) PUNC O
اغاثه NNP O
دوليه NNP O
و CC O
في IN O
ردود NN O
الافعال DET_NN O
الدوليه DET_NN O
عبر NN O
الامين DET_NN O
العام DET_JJ O
ل IN O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_JJ_PRP_MS3 I-ORG
كوفي NNP B-PERS
انان NNP I-PERS
عن IN O
" PUNC O
حزنه NN_PRP_MS3 O
" PUNC O
ل IN O
الخسائر DET_NN O
التي WP O
خلفتها VBD_FS3_PRP_FS3 O
الكارثه DET_NN_PRP_MS3 O
التي WP O
ضربت VBD_FS3 O
اندونيسيا NNP B-LOC
و CC O
وعد VBD_MS3 O
ب IN O
تقديم NN O
مساعده NN_PRP_MS3 O
انسانيه NN O
عاجله NN_PRP_MS3 O
من IN O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_NN_PRP_MS3 I-ORG
. PUNC O
و CC O
من IN O
جانبها NN_PRP_FS3 O
اعلنت VBD_FS3 O
الحكومه DET_NN_PRP_MS3 O
اليابانيه DET_NNP O
عزمها VBG_PRP_FS3 O
تقديم NN O
111 NNCD O
الف NNCD O
دولار NN O
اميركي JJ O
ل IN O
ضحايا NN O
تسونامي NN B-LOC
الجديد DET_JJ O
. PUNC O
و CC O
النص DET_NN O
الذي WP O
اقترحه VBD_MS3_PRP_MS3 O
سبيكتر NNP B-PERS
، PUNC O
رئيس NN O
لجنه NN_PRP_MS3 O
الشؤون DET_NN O
القضائيه DET_JJ_PRP_MS3 O
النافذ DET_NN O
، PUNC O
يتضمن VBP_MS3 O
خصوصا NN O
موافقه NN_PRP_MS3 O
صريحه NN_PRP_MS3 O
من IN O
الكونغرس DET_NNP B-ORG
لعده VBD_MS3_PRP_MS3 O
اجراءات NNS_FP O
كانت VBD_FS3 O
تتبعها VBP_FS3_PRP_FS3 O
الاداره DET_NN O
حتي NNP O
الان NNP O
. PUNC O
و CC O
يسمح VBP_MS3 O
مشروع NN O
القانون DET_NN O
المقترح DET_JJ O
ل IN O
الرئيس DET_NN O
الاميركي NNP O
ب IN O
تشكيل NN O
" PUNC O
لجان NN O
عسكريه NN_PRP_MS3 O
" PUNC O
لمحاكمه IN O
الاشخاص DET_NN O
المعتقلين DET_JJ_MP O
في IN O
القاعده DET_NN_PRP_MS3 O
الاميركيه DET_NN O
في IN O
كوبا NNP B-LOC
الذين WP O
يشتبه VBN_MS3 O
في IN O
انهم NN O
ضالعون NNP O
في IN O
قضايا NN O
ارهاب NN O
. PUNC O
و CC O
يشير VBP_MS3 O
الي NNP O
ان CJP O
القضاء DET_NN O
العسكري DET_JJ O
سيكون NNP O
وحده NN_PRP_MS3 O
مؤهلا NN O
المحاكمه DET_NN_PRP_MS3 O
في IN O
البدايه DET_NN O
و CC O
الاستئناف NN O
. PUNC O
و CC O
لا RP O
يمكن VBP_MS3 O
ل IN O
المحكمه DET_NN_PRP_MS3 B-ORG
العليا DET_JJR I-ORG
التدخل DET_NN O
الا DET_NN O
في IN O
مسعي NN O
اخير JJ O
. PUNC O
و CC O
استبدل VBD_MS3 O
مشروع NN O
القانون DET_NN O
" PUNC O
لجنه VBP_PRP_MS3 O
تحديد NN O
الوضع DET_NN O
" PUNC O
ب IN O
" PUNC O
محاكم NN O
تصنيف NN O
" PUNC O
مكلفه NN_PRP_MS3 O
كل NQ O
سته NN O
اشهر NN O
القول DET_NN O
ما CJP O
اذا CJP O
كان VBD_MS3 O
المعتقل DET_NN O
يجب VBP_MS3 O
ان CJP O
يعاد VBN_MS3 O
الي DET_NN O
وطنه NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
سيشمل NN O
هذا DT_MS O
الاجراء DET_NN O
حمايه NNP O
افضل JJR O
ل IN O
حقوق NN O
الدفاع DET_NN O
مقارنه JJ O
مع NN O
الاجراءات DET_NNS_FP O
الحاليه DET_JJ O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
المسؤول DET_NN O
ان CJP O
" PUNC O
القياده DET_NN_PRP_MS3 O
في IN O
غوانتانامو NNP B-LOC
تسمح VBP_FS3 O
لمحامي IN O
حمدان NNP B-PERS
بالتحدث IN O
الي DET_PUNC O
موكله NN_PRP_MS3 O
( PUNC O
. PUNC O
. PUNC O
. PUNC O
) PUNC O
بشان NN O
هذه DT_F O
القضيه DET_NN_PRP_MS3 O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
كان VBD_MS3 O
حمدان NNP B-PERS
، PUNC O
السائق DET_NN O
السابق DET_JJ O
لاسامه NN_PRP_MS3 B-PERS
بن NNP I-PERS
لادن NNP I-PERS
، PUNC O
اعتقل VBN_MS3 O
في IN O
افغانستان NNP B-LOC
في IN O
نوفمبر NN O
2001 NNCD O
، PUNC O
و CC O
وجهت VBD_FS3 O
اليه NNP O
احدي NNP O
المحاكم DET_NN O
العسكريه DET_JJ_PRP_MS3 O
الاستثنائيه NN_PRP_MS3 O
تهمه VBP_FS3_PRP_MS3 O
التامر DET_NN O
في IN O
يوليو NN O
2003 NNCD O
. PUNC O
و CC O
كانت VBD_FS3 O
المحكمه DET_NN_PRP_MS3 O
العليا DET_JJR O
الاميركيه DET_NN O
، PUNC O
اعتبرت VBD_FS3 O
( PUNC O
الخميس DET_NN O
) PUNC O
ان CJP O
الرئيس DET_NN O
بوش NNP B-PERS
تجاوز VBD_MS3 O
صلاحياته NNS_FP_PRP_MS3 O
بانشاء IN O
المحاكم DET_NN O
العسكريه DET_JJ_PRP_MS3 O
الاستثنائيه NN O
لمحاكمه IN O
المعتقلين DET_JJ_MP O
في IN O
غوانتانامو NNP B-LOC
الدوحه DET_NNP B-LOC
- PUNC O
بيروت NNP B-LOC
- PUNC O
الرايه DET_NNP O
- PUNC O
وكالات CC O
: PUNC O
في IN O
نبره NN_PRP_MS3 O
تحد NN O
واضحه JJ_PRP_MS3 O
خلال NN O
اول JJCD O
ظهور NN O
له IN_PRP_MS3 O
عبر NN O
فضائيه NNS_MP_PRP_MS3 O
الجزيره DET_NN B-ORG
اكد VBD_MS3 O
السيد DET_NN O
حسن NNP B-PERS
نصر NNP I-PERS
الله NNP I-PERS
الامين DET_NN O
العام DET_JJ O
ل IN O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
اللبناني DET_JJ O
ان CJP O
البنيه DET_NN O
القياديه DET_JJ_PRP_MS3 O
ل IN O
الحزب DET_NN O
لم RP O
تصب VBP_FS3 O
باي IN O
اذي NN O
اثناء NN O
غاره NN_PRP_MS3 O
اسرائيليه NNP O
علي NNP O
مقر NNP O
ل IN O
الحزب DET_NN O
امس NN O
في IN O
الضاحيه DET_NN O
الجنوبيه DET_NN O
ل IN O
بيروت NNP B-LOC
. PUNC O
نافيا VN O
ما WP O
ذكره VBD_MS3_PRP_MS3 O
مسؤولون NNS_MP O
اسرائيليون JJ_MP O
عن IN O
تدمير NN O
خمسين NNCD_MP O
بالمئه IN O
من IN O
قدرات NNS_FP O
الحزب DET_NN O
العسكريه DET_JJ_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
ان CJP O
هذا DT_MS O
كلام NN O
غير NN O
صحيح JJ O
و CC O
عار JJ O
عن IN O
الصحه DET_NN O
. PUNC O
. PUNC O
مؤكدا VN O
انهم NN O
( PUNC O
الاسرائيليون NNP O
) PUNC O
لم RP O
يتمكنوا VBP_MP3 O
من IN O
ضرب NN O
اي NQ O
شيء NN O
علي NNP O
الارض NN O
. PUNC O
كما CC O
اكد VBD_MS3 O
ان CJP O
الحزب DET_NN O
ما RP O
يزال VBP_MS3 O
صامدا JJ O
و CC O
استوعب NN O
الضربه DET_NN O
الاولي DET_JJ O
و CC O
انتقل VBD_MS3 O
الي DET_NN O
مرحله NN_PRP_MS3 O
المبادره DET_NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
توعد VBD_MS3 O
نصر NNP B-PERS
الله NNP I-PERS
ب IN O
وقوع NN O
عدد NN O
من IN O
المفاجات DET_NNS_FP O
علي NNP O
الصعيد DET_NN O
العسكري DET_JJ O
في IN O
الايام NN O
القادمه DET_NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
ان CJP O
الحزب DET_NN O
يدير VBP_MS3 O
هذه DT_F O
المعركه DET_NN_PRP_MS3 O
برويه IN O
و CC O
هدوء NN O
و CC O
دون NN O
انفعال NN O
و CC O
ان CJP O
كل NQ O
شيء NN O
محسوب JJ O
. PUNC O
و CC O
شدد VBD_MS3 O
علي NNP O
انه NNP O
اذا CJP O
جاء VBD_MS3 O
الكون DET_NN O
كله NQ_PRP_MS3 O
ف PUNC O
لن RP O
يسلم VBP_MS3 O
الجنديين DET_NNS_MD O
الاسرائيليين DET_JJ_MP O
الاسيرين DET_JJ_MP O
الا RP O
عبر NN O
مفاوضات NNS_FP O
غير NN O
مباشره NN_PRP_MS3 O
ل RP O
تبادل NN O
الاسري DET_JJ O
. PUNC O
واكد CC O
نصر NNP B-PERS
الله NNP I-PERS
ان CJP O
هزيمه NN_PRP_MS3 O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
الذي WP O
لا RP O
يقاتل VBP_MS3 O
نيابه NN_PRP_MS3 O
عن IN O
احد NN O
في IN O
هذه DT_F O
المواجهه DET_NN_PRP_MS3 O
هي PRP_FS3 O
هزيمه NN_PRP_MS3 O
ل IN O
الامه NN_PRP_MS3 O
ب IN O
اسرها NNP O
. PUNC O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
ان CJP O
نتيجه VBP_P1 O
المعركه DET_NN_PRP_MS3 O
سلبا NN O
او CC O
ايجابا NN O
هي PRP_FS3 O
ل IN O
الامه NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
قد RP O
و CC O
سعت VBD_FS3 O
اسرائيل NNP B-LOC
امس NN O
من IN O
حربها NN_PRP_FS3 O
المفتوحه DET_JJ_PRP_MS3 O
علي NNP O
لبنان NNP B-LOC
علي NNP O
مختلف JJ O
المناطق DET_NN O
اللبنانيه DET_NN O
موقعه NN_PRP_MS3 O
المزيد DET_NN O
من IN O
الموت DET_NN O
والدمار CC O
و CC O
دخلت VBD_FS3 O
قواتها NNS_FP_PRP_FS3 O
في IN O
اشتباكات NNS_FP O
مباشره JJ O
مع NN O
مقاتلي NNS_MP O
حزب NNP B-ORG
الله NNP I-ORG
ب IN O
جنوب NN O
لبنان NNP B-LOC
و CC O
فقدت CC O
اربعه NNCD_PRP_MS3 O
من IN O
جنودها NN_PRP_FS3 O
خلال NN O
الاشتباكات DET_NNS_FP O
و CC O
قالت VBD_FS3 O
قناه NN_PRP_MS3 O
الجزيره DET_NN_PRP_MS3 B-ORG
نقلا NN O
عن IN O
مراسلها NN_PRP_FS3 O
في IN O
القدس DET_NNP B-LOC
ان CJP O
هؤلاء DT_MP O
الجنود DET_NN O
الاسرائيليين NN O
الذين WP O
قتلوا VBN_MP3 O
ب IN O
مواجهات NNS_FP O
مع NN O
عناصر NN O
المقاومه DET_NN_PRP_MS3 O
في IN O
مارون NNP B-LOC
الراس DET_NNP I-LOC
، PUNC O
و CC O
قالت VBD_FS3 O
المقاومه DET_NN_PRP_MS3 O
الاسلاميه DET_JJ O
الحق DET_NN O
مجاهدونا NNS_MP_PRP_P1 O
ضربات NNS_FP O
قاصمه NN_PRP_MS3 O
ب IN O
قوه NN O
المشاه DET_NN O
المتسلله DET_NN_PRP_MS3 O
الي DET_PUNC O
مارون NNP B-LOC
الراس DET_NNP I-LOC
و CC O
بسلاح IN O
المدرعات DET_NNS_FP O
الذي WP O
تدخل VBD_MS3 O
ل IN O
مساعدتها NN_FS_PRP_FS3 O
ف PUNC O
خسر VBD_MS3 O
دبابتين NNP O
، PUNC O
و CC O
اصابت VBD_FS3 O
طائره NN_PRP_MS3 O
مروحيه NN O
اصابات NNS_FP O
مباشره NN O
اضطرتها NN_FS_PRP_FS3 O
الي DET_PUNC O
الانسحاب DET_NN O
فورا NN O
. PUNC O
واعلنت VBD_FS3 O
تدمير NN O
دبابه NN_PRP_MS3 O
ميركافا NNP O
و CC O
اصابه VBD_MS3 O
ثلاث NNCD O
اصابات NNS_FP O
من IN O
طاقمها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
عنان NNP B-PERS
ان CJP O
هذه DT_F O
الخطه DET_NN O
التي WP O
تستند VBP_FS3 O
الي NN O
اقتراحات NNS_FP O
وفد NN O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_JJ I-ORG
الذي WP O
زار VBD_MS3 O
المنطقه DET_NN_PRP_MS3 O
خلال NN O
الايام NN O
الماضيه DET_NN O
، PUNC O
يجب VBP_MS3 O
ان CJP O
تشكل VBP_FS3 O
القاعده DET_NN_PRP_MS3 O
السياسيه DET_JJ O
لاي IN O
وقف NN O
دائم JJ O
لاطلاق IN O
النار DET_NN O
. PUNC O
بغداد NNP B-LOC
( PUNC O
اف NN O
ب NN O
) PUNC O
اعلن VBD_MS3 O
نائب NN O
رئيس NN O
الجمهوريه DET_NN O
العراقي DET_JJ O
طه NNP B-PERS
ياسين NNP I-PERS
رمضان NNP I-PERS
امس NN O
ان CJP O
التهديدات DET_NNS_FP O
الاميركيه NN O
ضد NN O
العراق DET_NNP B-LOC
" PUNC O
لن RP O
ترهب VBP_FS3 O
" PUNC O
العراقيين DET_NNS_MP O
" PUNC O
بل CC O
تزيدهم VBP_FS3_PRP_MP3 O
تماسكا NN O
و CC O
اصرارا NN O
" PUNC O
ل IN O
الدفاع DET_NN O
عن IN O
بلدهم NN_PRP_MP3 O
، PUNC O
موضحا VN O
ان CJP O
العراق DET_NNP B-LOC
سيواصل NNP O
حملته NN_FS_PRP_MS3 O
الدبلوماسيه DET_JJ O
ل IN O
شرح NN O
" PUNC O
خطوره NN_PRP_MS3 O
" PUNC O
هذه DT_F O
التهديدات DET_NNS_FP O
. PUNC O
و CC O
نقلت VBD_FS3 O
وكاله CC O
الانباء DET_NN O
العراقيه DET_JJ_PRP_MS3 O
عن IN O
رمضان NNP B-PERS
قوله VBG_PRP_MS3 O
خلال NN O
استقباله VBG_PRP_MS3 O
اعضاء NN O
المجلسين DET_NNS_MD O
التنفيذي DET_JJ O
و CC O
التشريعي DET_JJ O
ل IN O
منطقه NN_PRP_MS3 O
الحكم DET_NN O
الذاتي DET_JJ O
الكرديه DET_NNP O
في IN O
شمال NN O
العراق DET_NNP B-LOC
( PUNC O
الموالون DET_NNS_MP O
ل IN O
السلطه DET_NN_PRP_MS3 O
المركزيه DET_JJ O
) PUNC O
ان CJP O
" PUNC O
التهديدات DET_NNS_FP O
الاميركيه NN O
لن RP O
ترهب VBP_FS3 O
شعب NN O
العراق DET_NNP B-LOC
بل CC O
ستزيده NN_PRP_MS3 O
تلاحما NN O
و CC O
تماسكا NN O
و CC O
اصرارا NN O
علي NNP O
مواصله NNP_PRP_MS3 O
الدفاع DET_NN O
" PUNC O
عن IN O
البلاد DET_NN O
. PUNC O
و CC O
اعرب VBD_MS3 O
رمضان NNP B-PERS
عن IN O
" PUNC O
ثقته NN_FS_PRP_MS3 O
العاليه DET_JJ O
ب IN O
قدرات NNS_FP O
شعب NN O
العراق DET_NNP B-LOC
و CC O
استعداده NN_PRP_MS3 O
اللامحدود DET_JJ O
ل IN O
مواجهه NN_PRP_MS3 O
اي NQ O
عدوان NN O
امبريالي JJ O
اميركي JJ O
صهيوني JJ O
اثم JJ O
" PUNC O
مشيرا VN O
الي DET_NN O
ان CJP O
" PUNC O
السنوات DET_NNS_FP O
الماضيه DET_JJ O
اثبتت VBD_FS3 O
قدره NN_PRP_MS3 O
هذا DT_MS O
الشعب DET_NN O
الصامد DET_JJ O
المجاهد DET_NN O
علي NNP O
مواصله NNP_PRP_MS3 O
البذل DET_NN O
و CC O
العطاء DET_NN O
من IN O
اجل NN O
حمايه NN_PRP_MS3 O
العراق DET_NNP B-LOC
والدفاع CC O
عن IN O
سيادته NN_FS_PRP_MS3 O
و CC O
كرامته NN_FS_PRP_MS3 O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
اعتبر VBD_MS3 O
ان CJP O
" PUNC O
سسياستنا NN_FS_PRP_P1 O
الدبلوماسيه DET_NN O
تهدف VBP_FS3 O
بالدرجه NN_PRP_MS3 O
الاساس DET_NN O
الي DET_PUNC O
وضع NN O
الاقطار NN O
العربيه DET_NN O
الشقيقه DET_NN O
و CC O
البلدان DET_NN O
الصديقه DET_NN_PRP_MS3 O
بالصوره IN O
الواضحه DET_NN_PRP_MS3 O
عن IN O
استعداد NN O
العراق DET_NNP B-LOC
ل IN O
مواصله NN_PRP_MS3 O
الحوار DET_NN O
مع NN O
الامانه DET_NN_PRP_MS3 O
العامه DET_JJ O
ل IN O
الامم NN B-ORG
المتحده DET_NN_PRP_MS3 I-ORG
وفق NN O
الاليه NN_PRP_MS3 O
التي WP O
عقدت VBN_FS3 O
في IN O
ضوئها NN_PRP_FS3 O
الجلسات DET_NNS_FP O
السابقه DET_JJ_PRP_MS3 O
بين NN O
وفدي NNS_MD O
العراق DET_NNP B-LOC
و CC O
الامانه NN_PRP_MS3 O
العامه DET_JJ O
و CC O
التي WP O
تستند VBP_FS3 O
الي NN O
جوهر NN O
قرارات NNS_FP O
مجلس NN B-ORG
الامن NN I-ORG
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
رمضان NNP B-PERS
ان CJP O
" PUNC O
الاصوات DET_NN O
الرافضه DET_NN_PRP_MS3 O
ل IN O
السياسه DET_NN O
العدوانيه DET_NN O
ضد NN O
العراق DET_NNP B-LOC
تتصاعد VBP_FS3 O
يوميا NN O
واصبح CC O
الراي DET_NN O
العام DET_JJ O
الدولي DET_JJ O
علي NNP O
اطلاع NNP O
ب IN O
حقيقه NN_PRP_MS3 O
المخطط DET_NN O
الاميركي DET_JJ O
الصهيوني DET_JJ O
الشرير DET_NN O
الذي WP O
لا RP O
يستهدف VBP_MS3 O
العراق DET_NNP B-LOC
ف PUNC O
حسب NN O
بل CC O
الامه DET_NN O
العربيه DET_NN O
جميعا NQ O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
بلير NNP B-PERS
في IN O
مؤتمر NN O
صحفي JJ O
عقده VBD_MS3_PRP_MS3 O
في IN O
قاعده NN_PRP_MS3 O
اندروز NNP B-LOC
الجويه DET_NNP O
قبل NN O
ان CJP O
يعود VBP_MS3 O
الي NN O
لندن NNP B-LOC
" PUNC O
نحن PRP_P1 O
نتقاسم VBP_P1 O
التحليل DET_NN O
و CC O
التصميم DET_NN O
نفسيهما NN O
ل IN O
مواجهه NN_PRP_MS3 O
مساله NN_PRP_MS3 O
اسلحه NN_PRP_MS3 O
الدمار DET_NN O
الشامل DET_JJ O
، PUNC O
كما CC O
نتقاسم VBP_P1 O
الرغبه DET_NN O
نفسها NN_PRP_FS3 O
ب IN O
تحقيق NN O
ذلك DT_MS O
علي NNP O
قاعده VBG_PRP_MS3 O
اوسع JJR O
دعم NN O
دولي JJ O
ممكن JJ O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
شدد VBD_MS3 O
بلير NNP B-PERS
علي NNP O
انه NNP O
بالنسبه IN O
الي DET_PUNC O
الولايات DET_NNS_FP B-LOC
المتحده DET_NN_PRP_MS3 I-LOC
و CC O
بريطانيا NNP B-LOC
" PUNC O
لا VBP O
مجال NN O
ل IN O
الشك DET_NN O
بان VBD_MS3 O
النظام DET_NN O
العراقي DET_JJ O
يكدس VBP_MS3 O
اسلحه NN_PRP_MS3 O
دمار NN O
شامل JJ O
منذ IN O
زمن NN O
طويل JJ O
" PUNC O
. PUNC O
واضاف NN O
" PUNC O
هذا DT_MS O
سيثبت VBD_FS3 O
ل IN O
الناس DET_NN O
ان CJP O
هذا DT_MS O
التهديد DET_NN O
حقيقي JJ O
مهما WP O
كانت VBD_FS3 O
طريقه NN_PRP_MS3 O
مواجهته NN_FS_PRP_MS3 O
" PUNC O
. PUNC O
اما RP O
بلير NN B-PERS
ف RP O
قد RP O
شدد VBD_MS3 O
علي NNP O
ضروره NN_PRP_MS3 O
ان CJP O
يفرض VBP_MS3 O
تفتيش NN O
دولي JJ O
" PUNC O
فعال NN O
تماما NN O
" PUNC O
علي NNP O
البرنامج DET_NN O
العسكري DET_JJ O
ل IN O
النظام DET_NN O
العراقي DET_JJ O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
بلير NNP B-PERS
" PUNC O
ان VBP O
سياسه NN O
عدم NN O
التحرك DET_NN O
ليست VBD_FS3 O
السياسه DET_NN O
التي WP O
يجب VBP_MS3 O
ان CJP O
نتبعها VBP_P1_PRP_FS3 O
اذا CJP O
اردنا VBD_P1 O
ان CJP O
نكون VBP_P1 O
مسؤولين JJ_MP O
" PUNC O
. PUNC O
. PUNC O
ان VBP O
علي NNP O
مجمل NN O
المجتمع DET_NN O
الدولي DET_JJ O
ان CJP O
يجد VBP_MS3 O
حلا NN O
ل IN O
هذه DT_F O
المساله DET_NN O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
بوش NNP B-PERS
و CC O
بلير NNP B-PERS
ان CJP O
مخاوفهما NN_PRP_D3 O
ب IN O
ما WP O
يتعلق VBP_MS3 O
باسلحه NNP_PRP_MS3 O
الدمار DET_NN O
الشامل DET_JJ O
يمكن VBP_MS3 O
التاكد DET_NN O
منها IN_PRP_FS3 O
عبر NN O
الاقمار DET_NN O
الاصطناعيه DET_JJ_PRP_MS3 O
التي WP O
كشفت VBD_FS3 O
وجود NN O
عمليات NNS_FP O
بناء NN O
جديده JJ_PRP_MS3 O
في IN O
العديد DET_NN O
من IN O
المواقع DET_NN O
النوويه DET_NN O
التي WP O
سبق VBD_MS3 O
و CC O
فتشتها CC O
الامم DET_NN B-ORG
المتحده DET_JJ I-ORG
في IN O
العراق DET_NNP B-LOC
حسب NN O
ما WP O
قال VBD_MS3 O
جاك NNP B-PERS
بوت NNP I-PERS
الذي WP O
قام VBD_MS3 O
بعمليات IN O
تفيتش VBP_FS3 O
عده NN O
باسم NN O
الوكاله DET_NN_PRP_MS3 B-ORG
الدوليه DET_NN I-ORG
ل IN I-ORG
الطاقه DET_NN I-ORG
الذريه DET_NN I-ORG
. PUNC O
واكد CC O
بلير NNP B-PERS
ان CJP O
لديه NNS_MD_PRP_MS3 O
و CC O
الرئيس DET_NN O
الاميركي NNP O
عزما NNP O
اكيدا NNP O
علي NNP O
التعامل DET_NN O
مع NN O
العراق DET_NNP B-LOC
لكنهما VBP_PRP_D3 O
يسعيان VBP_MD3 O
ل IN O
حشد NN O
اكبر JJR O
تاييد NN O
دولي JJ O
ممكن JJ O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
بلير NNP B-PERS
في IN O
المقابله DET_NN_PRP_MS3 O
التي WP O
بثت VBD_FS3 O
امس NN O
لدينا NN_PRP_P1 O
عزم NN O
اكيد JJ O
علي NNP O
التعامل DET_NN O
مع NN O
هذه DT_F O
المساله DET_NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
لكننا VBP_PRP_P1 O
نريد VBP_P1 O
ان CJP O
نتعامل VBP_P1 O
معها NN_PRP_FS3 O
علي NNP O
اساس NN O
اكبر JJR O
تاييد NN O
دولي JJ O
ممكن JJ O
. PUNC O
. PUNC O
اظن VBP_S1 O
ان CJP O
ما WP O
يثير VBP_MS3 O
قلق NN O
الناس DET_NN O
هو PRP_MS3 O
. PUNC O
. PUNC O
. PUNC O
و CC O
هذا DT_MS O
ليس VBD_MS3 O
واردا JJ O
. PUNC O
و CC O
قام VBD_MS3 O
بلير NNP B-PERS
ب IN O
زياره NN_PRP_MS3 O
خاطفه NN_PRP_MS3 O
ل IN O
الولايات DET_NNS_FP B-LOC
المتحده DET_JJ I-LOC
اجتمع VBD_MS3 O
خلالها NN_PRP_FS3 O
لمده IN O
ثلاث NNCD O
ساعات NNS_FP O
مع NN O
بوش NNP B-PERS
ل RP O
تبني VBP_FS3 O
استراتيجيه NN O
مشتركه NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
في IN O
الاسبوع DET_NN O
الماضي DET_JJ O
بدا VBD_MS3 O
بركان IN B-LOC
جبل NN I-LOC
مايون NNP I-LOC
وهو CC_PRP_MS3 O
الانشط DET_NN O
بين NN O
22 NNCD O
بركانا IN O
في IN O
الفلبين DET_NNS_MD B-LOC
يطلق VBP_MS3 O
حمما NN O
بركانيه IN O
و CC O
رمادا NN O
وصخورا CC O
يعادل VBP_MS3 O
حجم NN O
الواحده DET_NN_PRP_MS3 O
منها IN_PRP_FS3 O
حجم NN O
السياره DET_NN O
مما NN O
دفع NN O
خبراء NN O
البراكين DET_NN O
الي DET_PUNC O
رفع VBD_MS3 O
مستوي NNS_MP O
التحذير DET_NN O
الي DET_PUNC O
ثلاثه NNCD_PRP_MS3 O
علي NNP O
مقياس NNP O
من IN O
واحد NN O
الي DET_PUNC O
خمسه NNCD_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
طلبت VBD_FS3 O
الحكومه DET_NN_PRP_MS3 O
من IN O
اربعه NNCD_PRP_MS3 O
الاف NNCD O
شخص NN O
يقيمون VBP_MP3 O
قرب NN O
البركان DET_NN O
باخلاء NN O
منطقه NN_PRP_MS3 O
قطرها NNP_PRP_FS3 O
سته NN O
كيلومترات NNS_FP O
حوله NN_PRP_MS3 O
لكن VBP O
كثيرين NNS_MP O
رفضوا VBD_MP3 O
مغادره NN_PRP_MS3 O
ديارهم NN_PRP_MP3 O
و CC O
مزارعهم NN_PRP_MP3 O
الي DET_NN O
ان CJP O
تم VBD_MS3 O
رفع NN O
مستوي NNS_MP O
التحذير DET_NN O
مجددا JJ O
في IN O
حين NN O
انشا VBD_MS3 O
المسؤولون DET_NNS_MP O
مراكز NN O
ايواء NN O
. PUNC O
و CC O
هرع VBD_MS3 O
امس NN O
بعض NQ O
السكان DET_NN O
لاخذ NN O
اطفالهم NN_PRP_MP3 O
من IN O
المدارس DET_NN O
بعد NN O
ان CJP O
راوا VBD_MP3 O
سحبا NN O
كثيفه NN_PRP_MS3 O
من IN O
الدخان DET_NN O
الرمادي DET_JJ O
تنبعث VBP_FS3 O
من IN O
الجبل DET_NN O
البالغ DET_VN O
ارتفاعه NN_PRP_MS3 O
2426 NNCD O
مترا NN O
. PUNC O
و CC O
قالت VBD_FS3 O
جيما NNP B-PERS
ارياس NNP I-PERS
" PUNC O
انا PRP_S1 O
متوتره JJ O
جدا NN O
. PUNC O
نصحب VBP_P1 O
اطفالنا NN O
ل IN O
المنزل DET_NN O
. PUNC O
. PUNC O
. PUNC O
سنبحث NNP O
عن IN O
وسيله CC O
نقل NN O
حتي NN O
نستطيع VBP_P1 O
الذهاب DET_NN O
الي DET_PUNC O
مركز NN O
الاجلاء DET_NN O
. PUNC O
البركان DET_NN O
في IN O
حاله NN_PRP_MS3 O
ثوره NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
" PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
معهد NN O
البراكين DET_NN O
و CC O
الزلازل DET_NN O
ب IN O
الفلبين DET_NNS_MP B-LOC
ان CJP O
بركان IN B-LOC
جبل NN B-LOC
مايون JJ_MP B-LOC
يظهر VBP_MS3 O
علامات NNS_FP O
علي NNP O
ثوران NNP O
كبير JJ O
خلال NN O
اسابيع NN O
و CC O
حث VBD_MS3 O
السكان DET_NN O
علي NNP O
الابتعاد DET_NN O
عن IN O
منطقه NN_PRP_MS3 O
الخطر DET_NN O
حتي NNS_FD O
لو CJP O
لم RP O
يكن VBP_MS3 O
هناك RB O
خطر NN O
وشيك CC O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
ريناتو NNP B-PERS
سوليدام NNP I-PERS
رئيس NN O
المعهد DET_NN O
" PUNC O
مادام NN O
ينهار VBP_MS3 O
في IN O
المقدمه DET_NN O
و CC O
علي NNP O
الجوانب DET_NNP O
فانه NN_PRP_MS3 O
يشكل VBP_MS3 O
خطرا NN O
. PUNC O
و CC O
ثار VBD_MS3 O
بركان IN B-LOC
مايون NNP I-LOC
باقليم NNP B-LOC
الباي DET_NNP I-LOC
ب IN O
منطقه NN_PRP_MS3 B-LOC
بيكول IN I-LOC
في IN O
وسط NN O
البلاد DET_NN O
نحو NN O
50 NNCD O
مره NN_PRP_MS3 O
علي NNP O
مدار NNP O
400 NNCD O
عام NN O
كان VBD_MS3 O
اخرها JJ O
عامي NNS_MD O
2000 NNCD O
و CC O
2001 NNCD O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
مسؤولو NNS_MP O
مواجهه NN_PRP_MS3 O
الكوارث DET_NN O
انه NNP O
سيتم NNP O
اجلاء NN O
ما WP O
يقدر VBN_MS3 O
بنحو IN O
60 NNCD O
الفا DET_NN O
من IN O
سكان NN O
اقليم NN O
الباي DET_NNP B-LOC
في IN O
حاله NN_PRP_MS3 O
حدوث NN O
ثوران NN O
كبير JJ O
. PUNC O
و CC O
ارتفعت VBD_FS3 O
مبيعات NNS_FP O
الشركه DET_NN O
خلال NN O
الاشهر DET_NN O
الثلاثه DET_NNP O
من IN O
ابريل NN O
/ PUNC O
نيسان NNP O
الي DET_PUNC O
يونيو NNP O
/ PUNC O
حزيران NNP O
الماضيين DET_JJ_MD O
الي NN O
9.81 NNCD O
مليارات NNS_FP O
يورو NNP O
( PUNC O
12.24 NNCD O
مليار NN O
دولار NN O
) PUNC O
من IN O
8.1 NNCD O
مليارات NNS_FP O
في IN O
الفتره DET_NN O
المقابله DET_NN_PRP_MS3 O
من IN O
العام DET_NN O
الماضي DET_JJ O
. PUNC O
و CC O
جاء VBD_MS3 O
بيان NN O
نوكيا JJ B-ORG
بعد NN O
يوم NN O
من IN O
اعلان NN O
منافستها NN_FS_PRP_FS3 O
شركه VBD_MS3_PRP_MS3 O
موتورولا NN B-ORG
زياده NNP_PRP_MS3 O
ارباحها NN_PRP_FS3 O
ب IN O
نسبه NN O
48 NNCD O
% PUNC O
خلال NN O
الربع DET_NQ O
الثاني DET_JJ O
من IN O
عام NN O
2006 NNCD O
مع NN O
تسجيلها VBG_PRP_FS3 O
مبيعات NNS_FP O
قياسيه JJ_PRP_MS3 O
. PUNC O
تحنضن VBD_MS3 O
مدينه NN_PRP_MS3 B-LOC
اكادير NN I-LOC
المعرض DET_NN O
التجاري DET_JJ O
الكبير DET_JJ O
خلال NN O
الفتره DET_NN O
ما WP O
بين NN O
20 NNCD O
يوليوز NN O
الجاري DET_JJ O
و CC O
20 NNCD O
غشت VBD_FS3 O
القادم DET_NN O
، PUNC O
ب IN O
مشاركه NN_PRP_MS3 O
ازيد NN O
من IN O
180 NNCD O
عارضا NN O
يشتغلون VBP_MP3 O
في IN O
عدد NN O
من IN O
القطاعات DET_NNS_FP O
من IN O
ضمنها NN_PRP_FS3 O
علي NN O
الخصوص DET_NN O
الافرشه DET_NN O
و CC O
الاسكان NN O
و CC O
الصناعه DET_NN_PRP_MS3 O
الغذائيه DET_NN O
و CC O
التكنولوجيا DET_NN O
الحديثه DET_JJ O
و CC O
غيرها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
و CC O
تشكل VBP_FS3 O
هذه DT_F O
التظاهره DET_NN_PRP_MS3 O
الاقتصاديه DET_JJ_PRP_MS3 O
التي WP O
ستشغل VBD_MS3 O
مساحه NN_PRP_MS3 O
تصل VBP_FS3 O
30 NNCD O
الف DET_NN O
متر NN O
مربع JJ O
، PUNC O
اضافه VBD_MS3 O
الي NNP O
الطابع DET_NN O
التجاري DET_JJ O
، PUNC O
فرصه CC O
ل IN O
التنشيط DET_NN O
المفتوح DET_JJ O
في IN O
وجه NN O
سكان NN O
اكادير JJ B-LOC
و CC O
زوارها NN_PRP_FS3 O
، PUNC O
حيث WRB O
سيتم VBP_MS3 O
تهيئه NN_PRP_MS3 O
مجموعه NN_PRP_MS3 O
من IN O
الفضاءات DET_NNS_FP O
داخل NN O
المعرض DET_NN O
من IN O
اجل NN O
احياء NN O
حفلات NNS_FP O
موسيقيه NNP O
، PUNC O
اعداد NN O
اماكن NN O
اخري JJ O
ستخصص JJ O
ل IN O
الالعاب DET_DET O
الموجهه DET_NN_PRP_MS3 O
بالدرجه NN_PRP_MS3 O
الاولي DET_JJ O
ل IN O
الاطفال NN O
. PUNC O
واكد VBD_MS3 O
في IN O
كلمه NN_PRP_MS3 O
نشرت VBN_FS3 O
في IN O
العدد DET_NN O
الاخير DET_JJ O
من IN O
مجله NN O
" PUNC O
لورالي NNP O
ايرو NNP O
- PUNC O
اتلنتيك NNP O
" PUNC O
ان CJP O
المغرب DET_NNP B-LOC
" PUNC O
يشهد VBP_MS3 O
تحديثا NN O
بوتيره NN_PRP_MS3 O
متسارعه NN_PRP_MS3 O
و CC O
ان CJP O
اجراءات NNS_FP O
خلق NN O
المقاولات DET_NNS_FP O
سريعه NN_PRP_MS3 O
و CC O
مبسطه NN_PRP_MS3 O
، PUNC O
و CC O
النظام DET_NN O
البنكي DET_JJ O
يتماشي VBP_MS3 O
مع NN O
نظامنا NN_PRP_P1 O
و CC O
الارتباط NN O
باوروبا IN B-LOC
يترسخ VBP_MS3 O
" PUNC O
. PUNC O
واضاف NN O
انغو NNP B-PERS
ان CJP O
" PUNC O
امن NN O
الممتلكات DET_NNS_FP O
و CC O
الاشخاص NN O
واقع NN O
قائم JJ O
" PUNC O
، PUNC O
ب NN O
فضل NN O
" PUNC O
اليقظه DET_NN O
الدائمه DET_JJ_PRP_MS3 O
ل IN O
الدوله DET_NN O
و CC O
حفاوه NN_PRP_MS3 O
و CC O
ضيافه NN_PRP_MS3 O
شعب NN O
له IN_PRP_MS3 O
تقاليد NN O
و CC O
عادات NNS_FP O
تنطوي VBP_FS3 O
علي NNP O
انفتاح NNP O
علي NNP O
الخارج DET_NN O
و CC O
خاصه NNP O
علي NNP O
الفرنسيين DET_NNS_MP O
" PUNC O
. PUNC O
و CC O
وصف VBD_MS3 O
ب IN O
" PUNC O
العملاقه DET_NN_PRP_MS3 O
" PUNC O
مخططات NNS_FP O
الاستثمارات DET_NNS_FP O
التي WP O
هي PRP_FS3 O
قيد NN O
الانجاز DET_NN O
في IN O
المغرب DET_NNP B-LOC
في IN O
ما WP O
يخص VBP_MS3 O
البنيات DET_NNS_FP O
التحتيه DET_NN O
مشيرا VN O
في IN O
هذا DT_MS O
الاطار NN O
الي NN O
تهيئه NN_PRP_MS3 O
ميناء NN O
" PUNC O
طنجه NN B-LOC
المتوسط DET_JJ O
" PUNC O
علي NNP O
غرار NNP O
الموانيء DET_NN O
التجاريه DET_JJ_PRP_MS3 O
الكبري DET_JJ O
باوروبا NNP B-LOC
، PUNC O
و CC O
الطرق DET_NN O
السياره DET_NN_PRP_MS3 O
التي WP O
تربط VBP_FS3 O
بين NN O
المدن DET_NN O
الرئيسيه DET_NN O
واحداث NNP O
مناطق NN O
سياحيه JJ_PRP_MS3 O
جديده NN_PRP_MS3 O
خاصه JJ_PRP_MS3 O
بالسعيديه IN B-LOC
و CC O
الصويره DET_NN B-LOC
. PUNC O
عجز VBD_MS3 O
صندوق NN O
المقاصه DET_NN_PRP_MS3 O
قد RP O
يصل VBP_MS3 O
الي DET_NN O
11 NNCD O
مليار NN O
درهم NN O
ذكر VBD_MS3 O
بلاغ NN O
لوزاره IN O
الطاقه DET_NN O
و CC O
المعادن DET_NNP O
ان CJP O
متاخرات NNS_FP O
صندوق NN O
المقاصه DET_NN O
ازاء NN O
شركات NNS_FP O
التوزيع DET_NN O
تبلغ VBP_FS3 O
اربعه NNCD_PRP_MS3 O
ملايير NN O
درهم NN O
بالنسبه NNP O
ل IN O
الفتره DET_NN O
الممتده DET_JJ O
من IN O
فاتح NN O
يناير NN O
الي JJ O
30 NNCD O
يونيو NN O
من IN O
سنه NN_PRP_MS3 O
2006 NNCD O
، PUNC O
مشيرا VN O
الي DET_NN O
ان CJP O
" PUNC O
عجز NN O
صندوق NN O
المقاصه DET_NN O
سيتراوح VBD_MS3 O
مع NN O
نهايه NN_PRP_MS3 O
شتنبر NNP O
2006 NNCD O
، PUNC O
ما WP O
بين NN O
ثمانيه NN O
ملايير NN O
درهم NN O
بالنسبه NN_PRP_MS3 O
ل IN O
سعر NN O
البترول DET_NN O
الخام DET_JJ O
ب IN O
65 NNCD O
دولار NN O
ل IN O
البرميل DET_NN O
و CC O
بسعر IN O
ل IN O
غاز NN O
البوتان DET_NN O
ب IN O
500 NNCD O
دولار NN O
ل IN O
الطن DET_NN O
و CC O
11 NNCD O
مليار NN O
درهم NN O
ب IN O
سعر NN O
ل NN O
الخام DET_JJ O
ب IN O
75 NNCD O
دولار NN O
ل IN O
البرميل DET_NN O
و CC O
بسعر IN O
ل IN O
البوتان DET_NNP O
ب IN O
600 NNCD O
دولار NN O
ل IN O
الطن DET_NN O
. PUNC O
احداث NN O
539 NNCD O
مقاومه NN_PRP_MS3 O
بجهه IN O
الشاويه DET_JJ B-LOC
و CC O
رديغه NN_PRP_MS3 B-LOC
ما WP O
بين NN O
2003 NNCD O
و CC O
2005 NNCD O
نظم NN O
المركز DET_NN B-ORG
الجهوي DET_JJ I-ORG
ل IN I-ORG
الاستثمار NN I-ORG
بسطات NNS_FP B-LOC
مؤخرا JJ O
يوما NN O
دراسيا JJ O
ل IN O
فائده NN O
الفعاليات DET_NNS_FP O
الاقتصاديه DET_JJ_PRP_MS3 O
بجهه IN O
الشاويه DET_JJ B-LOC
و CC O
رديغه VBG_PRP_MS3 B-LOC
حضره VBD_MS3_PRP_MS3 O
السيد DET_NN O
حسن NNP B-PERS
البرنوصي DET_NNP I-PERS
مدير NN O
الاستثمارات DET_NNS_FP O
الخارجيه DET_NN O
و CC O
والي NN O
الجهه DET_NN O
و CC O
عامل NN O
اقليم NN O
سطات NNS_FP B-LOC
السيد DET_NN O
محمد NNP B-PERS
علي NNP I-PERS
العظمي DET_NNP I-PERS
و CC O
فعاليات NNS_FP O
جهويه NN O
و CC O
وطنيه CC O
. PUNC O
و CC O
شكل VBD_MS3 O
هذا DT_MS O
اللقاء DET_NN O
فرصه NN_PRP_MS3 O
لاستعراض NN O
حصيله NN_PRP_MS3 O
المركز DET_NN B-ORG
الجهوي DET_JJ I-ORG
ل IN I-ORG
الاستثمار NN I-ORG
خلال NN O
الثلاث DET_JJ O
سنوات NNS_FP O
الماضيه DET_NN O
و CC O
ما WP O
تم VBD_MS3 O
انجازه NN O
علي NNP O
مستوي NNP O
تنميه NNP O
و CC O
انعاش NN O
قطاع NN O
الاستثمار DET_NN O
و CC O
جلب NN O
رؤوس NN O
الاموال DET_NN O
ل IN O
هذه DT_F O
الجهه DET_NN O
التي WP O
تتميز VBP_FS3 O
ب IN O
موقعها NN_PRP_FS3 O
الاستراتيجي DET_NN O
، PUNC O
و CC O
مناسبه NN_PRP_MS3 O
مكنت VBD_FS3 O
المشاركين DET_NNS_MP O
من IN O
الوقوف DET_NN O
علي NNP O
مؤهلات NNS_FP O
المنطقه DET_NN O
و CC O
الامكانات NNS_FP O
و CC O
الحوافز DET_NN O
التي WP O
توضع VBN_FS3 O
رهن NN O
اشاره NN O
المستثمرين DET_NNS_MP O
المحليين DET_JJ_MP O
و CC O
الاجانب DET_NN O
. PUNC O
و CC O
ذكربلاغ NN O
ل IN O
عماله NN_PRP_MS3 O
سطات NNS_FP B-LOC
ان CJP O
الفتره DET_NN O
الممتده DET_JJ O
ما WP O
بين NN O
2003 NNCD O
و CC O
2005 NNCD O
شهدت VBD_FS3 O
خلق NN O
539 NNCD O
مقاومه NN_PRP_MS3 O
بجهه IN O
الشاويه DET_JJ B-LOC
و CC O
رديغه NN_PRP_MS3 B-LOC
و CC O
الترخيص DET_NN O
لانجاز NN O
406 NNCD O
مشروعا NN O
استثماريا JJ O
ب IN O
قيمه NN_PRP_MS3 O
21 NNCD O
مليار NN O
درهم NN O
ستمكن JJ O
من IN O
خلق NN O
23 NNCD O
الف DET_NN O
و CC O
229 NNCD O
منصب NN O
شغل NN O
. PUNC O
اعاده VBD_MS3 O
التموقع DET_NN O
القرض DET_NN O
العقاري DET_JJ O
و CC O
السياحي DET_JJ O
ذكر VBD_MS3 O
خالد NNP B-PERS
عليوه NNP_PRP_MS3 I-PERS
الرئيس DET_NN O
المدير DET_NN O
العام DET_JJ O
ل IN O
القرض DET_NN B-ORG
العقاري DET_JJ I-ORG
و CC I-ORG
السياحي DET_JJ I-ORG
علي NNP O
اهميه NNP O
مشروع NN O
البنيه DET_NNP O
المشتركه DET_JJ_PRP_MS3 O
" PUNC O
مسيره NN_PRP_MS3 O
كابتال NNP O
مناجمنت NNP O
" PUNC O
الصناعي DET_JJ O
الذي WP O
سيمكن VBD_MS3 O
البنك DET_NN O
من IN O
اعاده NN O
التموقع DET_NN O
حول NN O
ثلاثه NNCD_PRP_MS3 O
قيم NN O
اساسيه JJ O
تتمثل VBP_FS3 O
في IN O
الثقه DET_NN O
و CC O
الابتكار NN O
و CC O
التخصص DET_NN O
. PUNC O
واكد VBD_MS3 O
عليوه NNP B-PERS
خلال NN O
ندو NN O
ه PUNC O
صحفيه NNS_MP_PRP_MS3 O
، PUNC O
عقدت VBD_FS3 O
يوم NN O
الخميس DET_NN O
ب IN O
مناسبه NN_PRP_MS3 O
انهاء NN O
الاجراءات DET_NNS_FP O
المتعلقه DET_NN_PRP_MS3 O
ب IN O
مساهمه NN_PRP_MS3 O
صندوق NN O
الايداع DET_NN O
و CC O
التدبير DET_NN O
ب IN O
نسبه NN O
65 NNCD O
في IN O
المائه DET_NN O
والمجموعه NN_PRP_MS3 O
الفرنسيه DET_JJ O
ل IN O
صندوق NN O
الادخار NN O
ب IN O
نسبه NN O
35 NNCD O
في IN O
المائه DET_NN O
في IN O
القرض DET_NN B-ORG
العقاري DET_JJ I-ORG
و CC I-ORG
السياحي DET_JJ I-ORG
، PUNC O
ان CJP O
القرض DET_NN B-ORG
العقاري DET_JJ I-ORG
و CC I-ORG
السياحي DET_JJ I-ORG
يعتزم VBP_MS3 O
مضاعفه NN_PRP_MS3 O
شبكته NN_FS_PRP_MS3 O
و CC O
زبائنه NN_PRP_MS3 O
في IN O
افق NN O
2012 NNCD O
و CC O
كذا NN O
تحقيق NN O
نمو NN O
في CC O
منح NN O
القروض DET_NN O
ب IN O
نسبه NNP O
13 NNCD O
في IN O
المائه DET_NN O
كل NQ O
سنه NN O
مابين NNP O
2007 NNCD O
و CC O
2012 NNCD O
. PUNC O
تجدر VBP_FS3 O
الاشاره DET_NN O
الي IN O
ان CJP O
مجموعه NN_PRP_MS3 O
صندوق NN O
الادخار NNP O
ب IN O
فرنسا NNP B-LOC
تضم VBP_FS3 O
اليوم DET_NN O
55 NNCD O
الف DET_NN O
متعاونا VN O
و CC O
4700 NNCD O
وكاله CC O
و CC O
5900 NNCD O
شباكا NN O
اوتوماتيكيا JJ O
و CC O
تدبر VBP_FS3 O
22 NNCD O
مليون NN O
ملفا NN O
ل IN O
الزبناء DET_NN O
و CC O
1 NNCD O
ر NN O
3 NNCD O
ملايين NN O
من IN O
الشركاء DET_NN O
. PUNC O
بحثت VBD_FS3 O
القمه DET_NN O
المصريه DET_NN O
البحرينيه DET_NN O
ضروره NN_PRP_MS3 O
وقف NN O
اطلاق NN O
النار DET_NN O
فورا NN O
واعمال NN O
التصعيد DET_NN O
العسكري DET_JJ O
الاسرائيلي DET_JJ O
ضد NN O
الشعبين DET_NNS_MD O
اللبناني DET_JJ O
و CC O
الفلسطيني DET_JJ O
، PUNC O
و CC O
احتواء NN O
الازمه DET_NN O
المتصاعده DET_NN_PRP_MS3 O
، PUNC O
و CC O
عدم NN O
جر NN O
المنطقه DET_NN_PRP_MS3 O
الي NN O
اوضاع NN O
خطيره NN_PRP_MS3 O
، PUNC O
و CC O
ضمان NN O
و CC O
احترام NN O
سياده NN_PRP_MS3 O
الدوله DET_NN_PRP_MS3 O
اللبنانيه DET_NN O
و CC O
استقلالها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
و CC O
كان VBD_MS3 O
الرئيس DET_NN O
حسني NNP B-PERS
مبارك NNP I-PERS
و CC O
الملك DET_NN O
حمد NNP B-PERS
بن NNP I-PERS
عيسي NNP I-PERS
ال NNP I-PERS
خليفه NN_PRP_MS3 I-PERS
ملك NN O
البحرين DET_NNP B-LOC
قد RP O
عقدا VBD_MD3 O
مباحثات NNS_FP O
قمه NN O
ب IN O
القاهره DET_NN_PRP_MS3 B-LOC
امس NN O
، PUNC O
واكدا NN O
اهميه VBD_MS3 O
الحفاظ DET_NN O
علي NNP O
الاستقرار DET_NN O
في IN O
الشرق DET_NN B-LOC
الاوسط NN I-LOC
، PUNC O
و CC O
الحيلوله DET_NN_PRP_MS3 O
دون NN O
تفاقم NN O
الوضع DET_NN O
ب IN O
صوره NN_PRP_MS3 O
يصعب VBP_MS3 O
تداركها NN_PRP_FS3 O
، PUNC O
و CC O
تغليب NN O
لغه IN O
الحوار DET_NN O
بدلا NN O
من IN O
لغه IN O
القوه DET_NN O
. PUNC O
و CC O
اعرب VBD_MS3 O
الملك DET_NN O
حمد NNP B-PERS
بن NNP I-PERS
عيسي NNP I-PERS
ال NNP I-PERS
خليفه NN_PRP_MS3 I-PERS
عاهل NN O
البحرين DET_NNP B-LOC
عن IN O
تقديره NN_PRP_MS3 O
ل IN O
الجهد DET_NN O
القومي DET_JJ O
و CC O
المخلص DET_NN O
الذي WP O
تبذله VBP_FS3_PRP_MS3 O
مصر NNP B-LOC
في IN O
خدمه NN_PRP_MS3 O
القضايا DET_NN O
العربيه DET_NNP O
المصيريه DET_NNP_PRP_MS3 O
، PUNC O
و CC O
قوفها NN_PRP_FS3 O
ب IN O
كل NQ O
صلابه NN_PRP_MS3 O
الي NN O
جانب NN O
الحق DET_NN O
العربي DET_JJ O
، PUNC O
من IN O
اجل NN O
رؤيه NN O
سلام NN O
شامل JJ O
و CC O
عادل JJ O
في IN O
المنطقه DET_NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
قال VBD_MS3 O
الملك DET_NN O
في IN O
بيان NN O
ب IN O
مناسبه NN_PRP_MS3 O
زيارته VBD_FS3_PRP_MS3 O
لمصر IN B-LOC
ان CJP O
هذه DT_F O
الزياره DET_NN_PRP_MS3 O
تاتي VBP_FS3 O
في IN O
ظل NN O
الظروف DET_NN O
التي WP O
تمر VBP_FS3 O
بها IN_PRP_FS3 O
المنطقه DET_NN_PRP_MS3 O
، PUNC O
و CC O
ما WP O
يتعرض VBP_MS3 O
له IN_PRP_MS3 O
لبنان NNP B-LOC
و CC O
شعبه NN_PRP_MS3 O
الشقيق DET_NN O
من IN O
عدوان NN O
، PUNC O
الامر DET_NN O
الذي WP O
يحتم VBP_MS3 O
علينا NN_PRP_P1 O
جميعا NQ O
التحرك DET_NN O
السريع DET_JJ O
و CC O
العمل DET_NN O
علي NNP O
وقف NN O
اطلاق NN O
النار DET_NN O
، PUNC O
و CC O
ضمان NN O
احترام NN O
سياده NN_PRP_MS3 O
الدوله DET_NN_PRP_MS3 O
اللبنانيه DET_NN O
و CC O
استقلالها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
و CC O
اوضح VBD_MS3 O
الملك DET_NN O
حمد NNP B-PERS
انه CJP_PRP_MS3 O
تم VBD_MS3 O
استعراض NN O
كل NQ O
ما WP O
يتصل VBP_MS3 O
ب IN O
هذه DT_F O
التطورات DET_NNS_FP O
مع NN O
الرئيس DET_NN O
مبارك NNP B-PERS
، PUNC O
لبلوره IN O
موقف NN O
عربي JJ O
يواجه VBP_MS3 O
التحديات DET_NNS_FP O
المستقبليه DET_JJ_PRP_MS3 O
، PUNC O
و CC O
يدفع VBP_MS3 O
مسيره NN_PRP_MS3 O
عمليه NNS_MP_PRP_MS3 O
السلام DET_NN O
في IN O
الشرق DET_NN B-LOC
الاوسط NN I-LOC
الي JJ O
الامام NN O
، PUNC O
و CC O
اعاده VBD_MS3_PRP_MS3 O
الثقه DET_NN O
في IN O
العمليه DET_NN_PRP_MS3 O
السلميه DET_NN O
. PUNC O
واكد VBD_MS3 O
الملك DET_NN O
ان CJP O
زيارته VBD_FS3_PRP_MS3 O
لمصر IN B-LOC
تعد VBN_FS3 O
تاكيدا NN O
لما IN O
يتمتع VBP_MS3 O
به IN_PRP_MS3 O
الرئيس DET_NN O
مبارك NNP B-PERS
من IN O
رؤيه NN_PRP_MS3 O
واضحه JJ_PRP_MS3 O
و CC O
واقعيه NNS_MP_PRP_MS3 O
في IN O
التحليل DET_NN O
السياسي DET_JJ O
، PUNC O
و CC O
جهوده NN_PRP_MS3 O
المتواصله DET_JJ_PRP_MS3 O
في IN O
تنسيق NN O
المواقف DET_NN O
العربيه DET_JJ O
. PUNC O
و CC O
ظهر VBD_MS3 O
البشر DET_NN O
اسلاف NN O
جنسنا NN_PRP_P1 O
المعاصر DET_JJ O
منذ IN O
130 NNCD O
الف NNCD O
سنه NN_PRP_MS3 O
وحتي NNP O
90 NNCD O
الف DET_NN O
سنه NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
انتشر VBD_MS3 O
علي NNP O
التتابع DET_VBP_FS3 O
خارج NN O
القاره DET_NN O
الافريقيه DET_NN O
. PUNC O
و CC O
ظهرت VBD_FS3 O
الحضاره DET_NN_PRP_MS3 O
المصريه DET_NN O
القديمه DET_JJ_PRP_MS3 O
بشمال IN O
شرق NN O
افريقيا NNP B-LOC
منذ IN O
5 NNCD O
الاف NN O
سنه NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
مع NN O
الزمن DET_NN O
ظهرت VBD_FS3 O
وافلت VBD_FS3 O
ثقافات NNS_FP O
و CC O
دول NN O
مختلفه JJ_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
منذ IN O
500 NNCD O
سنه NN_PRP_MS3 O
كانت VBD_FS3 O
توجد VBP_FS3 O
مدن NN O
مزدهره NN_PRP_MS3 O
و CC O
اسواق NN O
عامره NN_PRP_MS3 O
و CC O
مراكز NN O
ناهضه NN_PRP_MS3 O
ل IN O
التعليم DET_NN O
حيث WRB O
كانت VBD_FS3 O
تنتشر VBP_FS3 O
بالقاره IN O
. PUNC O
حتي NNS_FD O
اتي VBD_MS3 O
المستعمرون DET_NNS_MP O
الاوربيون NNP O
كتجار NNP O
ل IN O
العبيد DET_NN O
وافدين JJ_MP O
. PUNC O
و CC O
كانوا VBD_MP3 O
يرسلونهم VBP_MP3_PRP_MP3 O
بالملايين IN O
قسرا NN O
ل IN O
تعمير NN O
المستعمرات DET_NNS_FP O
بالكاريبي IN B-LOC
و CC O
شمال NN O
و CC O
جنوب NN O
امريكا NNP B-LOC
. PUNC O
و CC O
نهبوا VBD_MP3 O
ثرواتها NNS_FP_PRP_FS3 O
من IN O
خلال NN O
استعمارها NN_PRP_FS3 O
بالكامل IN O
في IN O
القرن DET_NN O
19 NNCD O
م NN O
. PUNC O
. PUNC O
و CC O
بافريقيا NNP B-LOC
حاليا JJ O
53 NNCD O
دوله NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
منذ IN O
90 NNCD O
الف DET_NN O
سنه NN_PRP_MS3 O
نزح NN O
الي DET_PUNC O
الشرق DET_NN B-LOC
الاوسط NN I-LOC
و CC O
اوربا NN B-LOC
و CC O
وسط NN O
اسيا NNP B-LOC
و CC O
ما WP O
وراءها NN_PRP_FS3 O
. PUNC O
و CC O
كان VBD_MS3 O
البشر DET_NN O
المعاصرين DET_JJ_MP O
كانوا VBD_MP3 O
اعقاب NN O
هؤلاء DT_MP O
الاسلاف NN O
الافارقه DET_NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
منذ IN O
40 NNCD O
الف DET_NN O
سنه NN O
كان VBD_MS3 O
البشر DET_NN O
الافارقه DET_NN_PRP_MS3 O
الاوائل DET_JJCD O
يجمعون VBP_MP3 O
الثمار DET_NN O
و CC O
يصطادون VBP_MP3 O
الاسمال DET_NN O
و CC O
الحيوانات DET_NNS_FP O
البريه DET_NNP O
. PUNC O
و CC O
في IN O
كل NQ O
المناطق DET_NN O
الافريقيه DET_JJ_PRP_MS3 O
التي WP O
حلوا VBD_MP3 O
بها IN_PRP_FS3 O
توائموا VBD_MP3 O
مع NN O
بيئاتهم NNS_FP_PRP_MP3 O
المناخيه DET_NN_PRP_MS3 O
المتغيره DET_NN_PRP_MS3 O
و CC O
المعيشيه DET_JJ_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
مابين NNP O
سنتي NNP O
16000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
و CC O
13000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
كان VBD_MS3 O
المناخ DET_NN O
اكثر JJR O
جفافا NN O
عما NN O
هو PRP_MS3 O
عليه NN_PRP_MS3 O
حاليا NN O
. PUNC O
و CC O
كانت VBD_FS3 O
الصحراء DET_NN O
تمتد VBP_FS3 O
شمالا NN O
و CC O
جنوبا NN O
علي NNP O
حساب NN O
السهول DET_NN O
العشبيه DET_NN O
و CC O
الغابات DET_NNS_FP O
و CC O
تقلصت VBD_FS3 O
مساحه NN_PRP_MS3 O
الغابات DET_NNS_FP O
الاستوائيه DET_JJ_PRP_MS3 O
المطيره DET_NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
فاثروا VBD_MP3 O
علي NNP O
بقيه VBD_MS3_PRP_MS3 O
السكان DET_NN O
. PUNC O
و CC O
هذه DT_F O
الفتره DET_NN O
اظهرت VBD_FS3 O
الاربع DET_NN O
لغات NNS_FP O
الافريقيه DET_JJ_PRP_MS3 O
الكبري DET_JJ O
ك PUNC O
اللغه DET_NN O
الافرواسيويه DET_NN O
رقمكوديتايا NN O
و CC O
النيلوصحراويه DET_NNP O
، PUNC O
و CC O
النيجركونغويه DET_NNP O
و CC O
كهيزان NNP O
التي WP O
من IN O
بينها NN_PRP_FS3 O
انحدرت VBD_FS3 O
كل NQ O
اللغات DET_NNS_FP O
الافريقيه DET_NN O
. PUNC O
ف CC O
من IN O
اريتريا NNP B-LOC
و CC O
تلال NN O
البحر DET_NN B-LOC
الاحمر DET_JJ I-LOC
حتي NNP O
شمال NN O
السودان DET_NNP B-LOC
كان VBD_MS3 O
السكان DET_NN O
يتكلمون VBP_MP3 O
اللغه DET_NN O
الافرو DET_NN O
اسيويه NNP O
و CC O
كانوا VBD_MP3 O
يجمعون VBP_MP3 O
بذور IN O
الحشائش DET_NN O
البريه DET_NN O
و CC O
يطحنونها VBP_MP3_PRP_FS3 O
لدقيق IN O
. PUNC O
و CC O
خلال NN O
الف NNCD O
سنه NN_PRP_MS3 O
نشروا VBD_MP3 O
لغتهم IN O
و CC O
ثقافتهم NN_FS_PRP_MP3 O
شمالا NN O
في IN O
مصر NNP B-LOC
و CC O
غربا NN O
في IN O
كل NQ O
شمال NN O
افريقيا NNP B-LOC
. PUNC O
و CC O
في IN O
منطقه NN_PRP_MS3 O
النيل DET_NNP B-LOC
باواسط IN O
السودان DET_NNP B-LOC
كان VBD_MS3 O
السكان DET_NN O
يتكلمون VBP_MP3 O
اللغه DET_NN O
النيلو DET_NNP O
صحراويه NNP O
. PUNC O
و CC O
كانوا VBD_MP3 O
يصطادون VBP_MP3 O
الوعول DET_NN O
الكبيره DET_JJ O
و CC O
الماشيه DET_NN O
. PUNC O
و CC O
هؤلاء DT_MP O
انتشروا VBD_MP3 O
جنوب NN O
شرق NN O
افريقيا NNP B-LOC
و CC O
غرب NN O
جنوب NN O
الصحراء DET_NN B-LOC
. PUNC O
و CC O
في IN O
مراعي NN O
و CC O
غابات NNS_FP O
غرب NN O
افريقيا NNP B-LOC
كان VBD_MS3 O
المتكلمون DET_NNS_MP O
لغه IN O
النيجركونغويه DET_NN O
يصطادون VBP_MP3 O
بالقوس IN O
و CC O
السهام DET_NN O
و CC O
يصطادون VBP_MP3 O
الاسماك DET_NN O
بالخطاطيف IN O
، PUNC O
و CC O
كانوا VBD_MP3 O
يجمعون VBP_MP3 O
من IN O
التربه DET_NN O
البطاطا DET_NN O
( PUNC O
اليام DET_NN O
) PUNC O
و CC O
انتشرت VBD_FS3 O
ثقافتهم NN_FS_PRP_MP3 O
و CC O
لغاتهم RP O
في IN O
غرب NN O
و CC O
وسط NN O
افريقيا NNP B-LOC
و CC O
امتدت VBD_FS3 O
ل IN O
تخوم NN O
جنوب NN O
القاره DET_NNP O
. PUNC O
و CC O
في IN O
شرق NN O
افريقيا NNP B-LOC
استطاع NN O
احفاد NN O
المتكلمين DET_NNS_MP O
لغه IN O
كهوزان NN O
التوافق DET_NN O
مع NN O
هذه DT_F O
الفنره DET_NN O
. PUNC O
ف CC O
صنعوا VBD_MP3 O
كميات NNS_FP O
الات NNS_FP O
حجريه NN_PRP_MS3 O
دقيقه NN_PRP_MS3 O
مشحوذه NN_PRP_MS3 O
ل IN O
الصيد DET_NN O
و CC O
لاغراض NN O
اخري JJ O
. PUNC O
و CC O
هذه DT_F O
الالات NNS_FP O
الحاده DET_NN O
مكنت VBD_FS3 O
شعب NN O
كهوزان NNP B-LOC
من IN O
ان CJP O
يكونوا VBP_MP3 O
صيادين JJ_MP O
مهره NN_PRP_MS3 O
و CC O
الانتشار NN O
في IN O
جنوب NN O
افريقيا NNP B-LOC
. PUNC O
و CC O
رغم NN O
التغيرات DET_NNS_FP O
المناخيه DET_NNS_MP_PRP_MS3 O
خلال NN O
الاف NN O
السنين DET_NNS_MP O
لم RP O
يكونوا VBP_MP3 O
ب IN O
حاجه NNP O
ل RP O
تربيه VBP_FS3_PRP_MS3 O
الحيوانات DET_NNS_FP O
و CC O
الزراعه DET_NN_PRP_MS3 O
كجيرانهم NN_PRP_MP3 O
في IN O
الشمال DET_NN O
. PUNC O
و CC O
بين NN O
سنتي NNS_FD O
11000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
و CC O
3599 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
اجتاح NN O
افريقيا NNP B-LOC
طور NN O
مناخ NN O
مطير JJ O
، PUNC O
وصل VBD_MS3 O
اعلي JJ O
مداه NN_PRP_MS3 O
مابين NNP O
سنتي NNP O
9000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
و CC O
6000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
و CC O
اصبحت VBD_FS3 O
الصحاري DET_NN O
غشبيه NNP O
و CC O
حولها NN_PRP_FS3 O
غابات NNS_FP O
و CC O
بها IN_PRP_FS3 O
انهار NN O
تنبع VBP_FS3 O
من IN O
اهالي NN O
و CC O
ظهرت VBD_FS3 O
بحيره IN O
تشاد NNP B-LOC
الكبري DET_JJ O
. PUNC O
و CC O
تغير VBP_FS3 O
المناخ DET_NN O
ب IN O
شكل NN O
كبير JJ O
حيث WRB O
ظهرت VBD_FS3 O
الزراعه DET_NN_PRP_MS3 O
و CC O
تربيه VBP_FS3_PRP_MS3 O
الحيوانات DET_NNS_FP O
. PUNC O
و CC O
زرعوا VBD_MP3 O
السورجم DET_NN O
العشبي DET_JJ O
الاستوائي DET_JJ O
سنه NN_PRP_MS3 O
8000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
و CC O
في IN O
نفس NN O
هذه DT_F O
الفتره DET_NN O
كان VBD_MS3 O
المتكلمون DET_NNS_MP O
لغه IN O
نيلو NNP O
صحاري NNP O
روضوا VBD_MP3 O
الماشيه DET_NN O
البريه DET_NN O
حول NN O
وادي NN O
النيل DET_NNP B-LOC
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
و CC O
5000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
كانوا VBD_MP3 O
يستعملون VBP_MP3 O
الرحايه DET_NN O
و CC O
يزرعون VBP_MP3 O
القرع DET_NN O
والشمام CC O
و CC O
البقول DET_NN O
و CC O
نشروا VBD_MP3 O
ف NN O
لاحتهم NN_FS_PRP_MP3 O
و CC O
ممارسه NN_PRP_MS3 O
رعيهم NN_PRP_MP3 O
ل IN O
قطعان NN O
مواشيهم NN_PRP_MP3 O
باتجاه IN O
الغرب DET_NN O
عبر NN O
الصحراء DET_NN B-LOC
الجنوبيه DET_NN I-LOC
. PUNC O
و CC O
في IN O
هذه DT_F O
الفنره DET_NN O
بالشمال IN O
، PUNC O
كان VBD_MS3 O
المتكلمون DET_NNS_MP O
اللغه DET_NN O
الافرو DET_NN O
اسيويه NNP O
قد RP O
حملوا VBD_MP3 O
معهم NN_PRP_MP3 O
البذور DET_NN O
البريه DET_NNP O
لمصر IN B-LOC
و CC O
ربوا VBD_MP3 O
الحمير DET_NN O
و CC O
الخنازير DET_NN O
. PUNC O
و CC O
منها IN_PRP_FS3 O
انتشروا VBD_MP3 O
بالشرق IN B-LOC
الاوسط DET_JJR I-LOC
حيث WRB O
زرعوا VBD_MP3 O
الحنطه DET_NN O
و CC O
الشعير DET_NN O
. PUNC O
و CC O
من IN O
هناك RB O
انتشرت VBD_FS3 O
زراعه NN_PRP_MS3 O
القمح DET_NN O
بالمناطق IN O
الساحليه DET_JJ_PRP_MS3 O
علي NNP O
البحر DET_NN B-LOC
الابيض NN I-LOC
المتوسط DET_JJ I-LOC
بشمال IN O
افريقيا NNP B-LOC
. PUNC O
و CC O
في IN O
هذه DT_F O
الاثناء DET_NN O
ظهر NN O
شعب NN O
كوشيتك NN_FS_PRP_MS2 B-ORG
. PUNC O
و CC O
كان VBD_MS3 O
يتكلم VBP_MS3 O
الكوشيتكيه DET_NNP O
وهي CC_PRP_FS3 O
لغه NN_PRP_MS3 O
منحدره NN_PRP_MS3 O
من IN O
اللغه DET_NN O
الافرو DET_NN O
اسيويه NNP O
. PUNC O
و CC O
قام VBD_MS3 O
ب IN O
نشر NN O
الرعي DET_NN O
و CC O
زراعه NN_PRP_MS3 O
الحبوب DET_NN O
بالقرن IN O
الافريقي DET_JJ O
و CC O
السهول DET_NN O
الوسطي DET_JJ O
بشرق IN O
اسيا NNP B-LOC
و CC O
في IN O
و CC O
ديان NNP O
مرتفعات NNS_FP O
اثيوبيا NNP B-LOC
زرعوا VBD_MP3 O
حبوب NN O
التيف DET_NN O
و CC O
نبات NNS_FP O
الانست NNP O
الذي WP O
ثمرته VBD_FS3_PRP_MS3 O
تشبه VBP_FS3 O
الموز DET_NN O
. PUNC O
و CC O
في IN O
غرب NN O
افريقيا NNP B-LOC
حيث WRB O
عاش VBD_MS3 O
المتكلمون DET_NNS_MP O
ب IN O
اللغه DET_NN O
النيجروكنجويه DET_NN O
، PUNC O
و CC O
كانوا VBD_MP3 O
يزرعون VBP_MP3 O
بطاطه IN O
اليام DET_NN O
في IN O
سافانا NNP B-LOC
الغابات DET_NNS_FP O
مابين NNP O
سنتي NNP O
8000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
و CC O
5000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
و CC O
زرعوا VBD_MP3 O
ايضا RB O
نخيل NN O
الزيوت DET_NN O
و CC O
نخيل NNP O
رافيا NNP O
و CC O
البسله DET_NN O
و CC O
السوداني DET_JJ O
و CC O
جوز NNP O
الكولا DET_NNP O
. PUNC O
و CC O
ربوا VBD_MP3 O
دجاج NN O
غنيا JJ B-LOC
. PUNC O
كما CC O
زرعوا VBD_MP3 O
الارز DET_NN O
في IN O
دلتا NN O
نهر NN O
النيجر DET_NNP B-LOC
. PUNC O
و CC O
بعد NN O
سنه NN_PRP_MS3 O
3000 NNCD O
ق NN O
. PUNC O
م NN O
. PUNC O
صنعوا VBD_MP3 O
البلط DET_NN O
الحجريه DET_NN O
المصقوله DET_NN_PRP_MS3 O
لقطع IN O
الاشجار DET_NN O
بالغابات NNS_FP O
و CC O
توغلوا VBD_MP3 O
في IN O
المناطق DET_NN O
المطيره DET_NN_PRP_MS3 O
بها IN_PRP_FS3 O
بالغرب IN O
و CC O
حوض NN O
نهر NN O
الكونغو DET_NNP B-LOC
ب IN O
جنوب NN O
شرقه NN_PRP_MS3 O
. PUNC O
و CC O
بسبب NN O
المطار DET_NN O
الغزيروه DET_NNP O
ظهر NN O
الصيد DET_NN O
بالانهار IN O
و CC O
البحيرات DET_NNS_FP O
ابتداء JJR O
من IN O
بحيره NN O
تشاد NNP B-LOC
لاعالي NNP O
النيل DET_NNP B-LOC
و CC O
جنوبا NN O
ل IN O
بحيره IN O
تولركانا NN B-LOC
